[遊記] 我個背囊有堆相，去到邊賣到邊

話說前排去左個時長5個月既畢業旅行
頭一個月同朋友一齊
之後就自己一個
雖然大部分既旅行都係自己一個去
但一個人耐左點都會悶嫁麻
於是就諗D野搞鳩下自己
將自己用菲林機影既相印出黎擺地攤賣下
但又唔想齋賣相咁無聊喎
所以就加左少少野

或者可以用賣旅行相呢樣野作為一個opening
同人吹下水又唔錯呀？

但戴返個頭盔先
呢個都係以擺地攤作為opening 一個嘩眾取寵既遊記
其實唔係擺左好多次 因為一黎係諗住隨緣
無聊得濟冇野做咪擺下
所以係德國擺得最多次
二黎去到後期D相都賣得7788
(雖然係因為我以為冇人會買所以帶得唔多)
於是旅行既後半段都冇擺過咁濟 又或者擺左又冇乜特別事發生
咁就當後半段係純遊記啦如果有人睇到果到既話

呀係
我個行程係由Serbia開始同朋友一齊
去左bulgaria, greece
之後開始自己一個飛左去愛爾蘭
然後去左英國荷蘭德國奧地利
再加埋巴爾幹半島既Slovenia, Croatia, Bosina and Herzegovina, Montenegro, Kosovo, Macedonia, Albania

所以故事就由愛爾蘭開始啦

呀係，呢堆就係我賣既相

愛爾蘭西南面既城市cork係我第一個擺地攤既地方
其實我唔係一個特別大膽既人
第一次擺果陣真係掙扎左好耐
係太多人既地方又淆底 但太少人既地方又驚冇人買
來來回回行左好多轉
不停咁想放棄又再不停咁說服自己
loop到自己都覺煩之後暗地裏講句屌那媽頂硬上之後就坐低 攤開D野啦！

頭果半個鐘簡直係煎熬
明明只係坐係到
但硬係有種尷尬又緊張到抖唔到氣既感覺
每隔3分鐘就望一次錶

加上正前方坐左兩個南亞裔人
佢地傾下計又望下過黎又再傾下計
望左大概30次錶之後佢地就行左過黎問我做緊乜
解釋左一輪之後佢地就問我可唔可以用我部菲林機幫佢地影張相
因為一直都處於唔知自己做緊乜鳩既情況下
set左光圈焦距之後 唔記得左前一晚影左張長曝又唔知點解冇set到快門
於是就出現左呢張濕鳩fail相

唔知佢地係咪冇菲林相機既概念 明明同佢地解釋左一次
佢地依然覺得我可以即時嘔到張相出黎
之後再解釋多一輪佢地就就咁走左去lu

諗返起如果自己係香港或者旅行緊果陣見到有人擺檔
通常都只係會離遠望下就算
而我遇到既大部分人都係咁
直到有兩個亞洲臉孔既女仔一野行埋黎然後指住旺角街景果張驚呼
oh it’s hong kong!
然後我就同佢講yes, this is my hometown
跟住佢地就再驚呼我地都係香港人呀
就突然有種他鄉遇故知既感覺係到吹左陣水

佢地兩個都係abc 中學就移民左去愛爾蘭 宜家就係果到做野
一開始問我住係邊間hostel
咁cork有條河分隔住兩部分既
一邊係市中心而另一邊係當地最出名既butter museum 既所在地
呀同埋遠少少既university of cork
而我就住係butter museum果邊
因為cork以前係世界最大既牛油市場好似係

個museum都幾細下 學生價門票3歐（30港幣）
值唔值得去真係見人見智
但佢係特定時段會有人表演整牛油不過我miss左
但話時話 cork既牛油真係好食d

其中一個女仔聽到之後就煞有介事咁同我講：果邊好危險喎.............
屌你咪嚇鳩我啦 明明住左一晚乜事都冇
只係hostel隔黎有個教堂 教堂入面有個墳場 墳場就對正我間房既窗乍麻
你嚇我唔到既
但話時話住左兩晚都唔覺有乜危險

btw我係英國同愛爾蘭留左個幾月
前後撞正3個pride parade而其中一個就係係cork
搞到之後見到彩虹旗都驚

順便share下london pride
Cork果個對比起真係小巫見大巫
倫敦呢個感覺就係一個大型party
黃昏行過仲要周地垃圾

100分問題：究竟佢耳仔係邊

然後佢地就問我覺得cork好唔好玩
咁老實講 真係悶悶地.........唔多野做囉因為呢到太細
成日周圍行行下就行返去行過既地方
講開就順便講埋cork啦
呢到係愛爾蘭第二大既城市 當地人成日覺得自己先係愛爾蘭既首都同埋覺得自己乜都勁過Dublin
就好似cologne同dusseldolf既關係一樣

仲有另一個大路d既景點係english market
咁岩我去果陣撞正230years anniversary
.......係冇乜特別既

見人排我又排
買左個熱狗 幾好食

今日到呢到
有人睇就留個名啦

高汁 留名

好羨慕你想做咩就做咩

名就我留既

其實覺得D內容有D 1999 可能文筆問題 但見你咁俾心機 幫你push下啦 加油

多謝 但宜家唔得啦

多謝

我試下改善下

留名 希望有一日好似你咁有勇氣

留名

都真係掙扎左好耐先決定做

留名 幾有趣

樓主可唔可以教我影相

點解

你個名

丹爺
我呢d小薯點夠班教你

香港擺檔賣相個班人99%都係呃錢黨

睇到南亞果度以為佢地會埋黎收片

留名先得

屋企兩老好傳統
去咁耐都差d比家母斬死
要收心養性搵工返了

靚
有無某張/某類相特別好賣？

我估女人街個張應該會唔錯

認真，我啲相好柒

佩服

真係有擺相出黎賣既話應該唔係掛
不過就咁拎住個牌話要旅費果d就

收片

亞洲地方最多人買，日本果幾張同女人街果張都賣曬
同埋拖住隻狗果張 買既人大部分都係有養狗

係 女人街果張我突登帶多d去順便couchsurfing果陣比host做手信，最後都賣曬

啱啱就想留言話拖住狗嗰張好靚 不過我冇養狗

香港擺檔尤其自稱俄羅斯之類個班人
你細心D睇下佢地每個人都係賣緊同一SET相
之前上過報紙

adore

Lm 想去同樣既旅行

高質LM
用邊部菲林機影

樓主咁樣去旅行應該好好玩

我都係鳩影咁岩影到有幾張見得下人嫁乍
柒果d冇擺出黎姐

拖住狗既果個地方都好靚 英國Cotswolds

下次留意下先
希望我冇比人當係呃錢

咁去幾好玩

帶咗幾多張相？一次可以賣到幾多張？

LM

名已留
最平最貴一張相賣左幾錢？

今次帶左rollei35
之前有用過olympus 35rc, Ricoh 500g&me

係 都有唔少奇遇

最貴一張賣左幾錢

想知有無咩要留意

應該唔會既
我有時見D POSTCARD柒柒地都有人買, 心諗自己個D應該都可以賣得出
不過我最多都係印過出黎做POSTCARD寄俾朋友咋, 真係唔敢拎出黎擺檔. 如果擺成日都無人買會好HURT

應該每款帶左十幾張，睇下覺得邊d有機會賣得多d就帶多d
冇數到賣到幾張喎又，次次唔同，但平均5張到掛，我送出去果d計唔計

最平真係唔知，因為我有個盒仔比佢地扔錢落去，佢地比果陣我都唔會望住
但最貴係有個韓國人比左20歐（200港幣）我買左3張，我比返10歐佢佢都唔肯收返

最貴係有個韓國人比左20歐（200港幣）我買左3張，我比返10歐佢佢都唔肯收返

擺檔果陣著多件衫
凍起上黎縮埋一舊好似乞衣
我就係咁

認真，想既話可以試
因為點都有人係做好心咁買你既相
我遇到唔少

比幾錢都得真係唔錯

咁樓主有無聽到啲咩好特別既travel story 返黎

I mean 去流浪既時候

好欣賞樓主既勇氣

留名支持

多唔多人埋黎傾計

樓主隻手好正

lm支持
擺檔真係好大勇氣

好似乞衣

講真多一歐唔多少一歐唔少
佢地比果陣覺得舒服又何樂而不為

都有既但唔多，大多數都係吹幾句水

我覺得依個行為=比錢個人有幾欣賞你既作品
再者斷估冇人出手咁低比1，2蚊港紙買張相

好掛住英國

樓主係絲？

幾得意，搞到我都想試下咁旅行添

之前一路有諗過旅行表演下樂器賣藝，
加埋賣相好似都有得諗

擺檔有無遇到咩麻煩嘢？
例如陀地，警察之類？

保護費

我就一定唔會夜晚自己一個出街除非有伴
同埋要open minded 但唔係open

之後擺相出嚟賣嗰啲鬼佬交更
同埋同一區幾檔人賣緊同一堆相

我都好想學下樓主咁玩！ （有影開菲林相）咩國家擺檔最好呢？係歐洲強國定反而係小國d人會停低欣賞？

講真，唔多
比較多人買完講左兩句就走左

lm

真心欣賞！

呢張係咪sri lanka
利申去過聽人講係嗰度傳統捉魚法
依家科技先進咗就變咗表演了

係羅馬旅行緊留名, 樓主啲相靚

咁你係有plan定去邊 定係隨心而行
我就想隨心而行

我都想周圍去
巴打大約洗左幾多錢？

我覺得「比錢個人有幾欣賞你既作品」只係理想中既做法
實際上大部分人都會係諗舖頭賣緊既一張postcard 幾錢而比幾多（或者多少少）

我第一次去好唔鐘意 到到宜家愛上左

係呀 但有d傳統既屋企人我諗巴絲斬一樣姐

點樣先可以影得咁撚靚

我明要過自己心理障礙好難
加油呀ching

你呀爸呀媽其實都係擔心你人身安全姐

你一係搵個朋友一齊去囉？
一係就搵個男朋友

絲打黎

係嫁，一開始會緊張到仆街，但到後期就開始期待會遇到d咩人
好好彩地冇
係荷蘭果陣諗住擺但住係果到既朋友話我知荷蘭行乞都要攞牌就收左皮lu
雖然我唔係行乞

啲構圖好正

頂咁趣致？我想見識下

西歐多d人睇，係巴爾幹半島擺左幾次
多數都係黎自西歐 旅行緊既人黎睇/買/傾計

啲相好靚 留名

係
我去果陣都唔知影相要比錢
突登去到個沙灘之後先知
我就坐埋一邊但唔影相 賴死唔走咁係到睇
之後個收錢果條友水左幾個強國人比貴一倍錢去影
佢就比我跟機影幾張

食得差，住得差，但日日都超多回憶

係歐洲流浪左3個半月，做野後就冇試過了

隨心呀
日日都係前一日諗第二日去邊住邊
耐左都幾攰其實

4萬幾5萬呀都

多謝 唔算好靚啦我唔識執相

我嗰時因爲冇乜錢冇去俾錢影
之後個司機勁好人咁帶咗我去一條好隱蔽嘅路度入去偷偷地免費影

係
第一次擺果陣硬係覺得有異樣眼光望住自己
但明明d人彩你到傻

想問下歐遊點樣慳錢
係咪自己買野煮
用左幾多錢

自己一個去方便d

巴絲都一句姐

lm 覺得dublin幾悶吓

五個月
我暑假去咗兩個月歐洲 嗰時覺得窮遊好辛苦 而家好掛住嗰時嘅生活

我識你
你d 相真係好靚

留名睇多d
好羨慕

其實好多野都係自己諗出黎
你已經好叻
唔好意思 你係絲

早知之前返多啲pt 儲多啲錢啦

巴打自己一個人旅行個陣有冇覺得孤獨既時候？

幾鍾意你呢種清清地既style

好犀利 一個女仔獨遊唔容易仲要擺地攤賣相
好佩服

好正

留名!!
好有心機寫blog咁~加油呀🤓

Lm

冇錢去

留名 我都好想有咁嘅勇氣

啲相好靚
Btw呢到係邊到？

好似係波蘭奥斯威辛集中營

講真同尖沙咀嗰班賣手繩明信片r人錢去旅行嘅white trash有咩分別？ 有少少不負責任嘅旅遊。樓主唔好介意我咁講，純粹想知你點睇

窮遊唔算辛苦戈應該，以前係香港訓過街，應該冇野辛苦過訓街

D相好靚

暴光

影得好靚呀啲相
用咩相機？

堆相好靚

LM
已正皮

支持

好想再去浪遊 再諗就會想裸辭

哇頂
我以為冇乜人睇既添
多謝大家支持

本身都覺
但後來覺得冇地方悶過德國

我會比自己攰但唔會比自己辛苦 我都好掛住雖然返黎冇耐

係咪寫埋中文話無錢返屋企

哇頂 大佬唔好爆我出黎

係呀
諗返都覺得自己有d on9
係德國賣呢張相

咁啱嘅 我都覺得德國好悶
不過我係去漢堡 每個景點都去咗兩三次

樓主好強 我幾時先可以有咁大勇氣

我自己就係醉翁之意不在酒既
好多想買既人都會問我幾錢 又或者問我通常其他人比幾錢
但我都係同佢地講即使係10cents都冇所謂
好多時候有人係冇諗住買相 純粹黎傾計既，我都就咁比張相佢留念，佢想比錢我都冇收，因為我覺得佢唔係本身想比就唔好比，而我只係想我既相可以去到唔同人既手上
有種不羈浪子處處留情既感覺

旁觀者睇落去可能冇分別嫁，但我做呢件事既時候有自己既原則囉，就係解下悶搵人r下水吹

啲相好靚

唔辛苦 有時覺得攰姐
巴打搞乜要訓街呀

有，有陣時睇日落果陣身邊d人都攬住條女/仔，而我就攬住支啤酒既時候

係呀，係超級市場買包意粉同買支茄膏/意粉醬帶住周圍走
都用左4萬幾5萬

我冇乜聽過有人話德國唔悶

笑咗出聲
即刻想像到個畫面

我仲要喺嗰度留咗好耐時間 有啲國家就趕到走馬看花

Krakow同Prague都想留耐啲

超有感覺
想問啲色水係關菲林事？
求指教

樓主你好型
祝你旅行平安愉快 分享多啲遊記

欣賞樓主既理念
我覺得去旅行去咩景點食過咩可以好快唔記得
但同人交流接觸溝通真係可以一世難忘

樓主出黎做野儲左筆錢先咁做？定完全靠賣相支持旅費？

金鐘果排訓

我都留左好耐 頭尾成兩個禮拜

我都係得半桶水乍
都關關地掛 有d偏暖色有d偏冷色
菲林我係用最平果隻 fujifilm c200中間夾幾筒kodak colorplus 200

係嫁
將自己由一個毒撚變成一個識同人傾計既毒撚

儲錢去嫁，我呢個方式賣相係賺唔到d乜錢

想買你相啊

好羨慕你係最後生果陣有咁既勇氣出走
我淨係試過一個月歐遊
當而家入左個comfort zone
就好難跳出黎流浪

唔覺1999 好正wo寫得 似朋友同我坐係咖啡店吹水而唔係個d齋記錄行程嘅游記 btw只賣呢幾張相?

我都有好多菲林相 可以參考下你旅行賣相

樓主有冇去我id？

上黎連登攬下巴打
依個都係其中一個原因我唔敢自己一個去旅行

咁賞面呀

可唔可以啊

都係岩岩畢業先有本錢任性

多謝 仲有多幾張但唔記得擺左係邊個folder
同埋果幾張都冇乜人買

我係旅遊果陣淨係沖過一兩次乍
因為拉桿果陣大力得濟拉斷左d菲林
淨係知好貴，最平都成10歐一卷
所以都冇乜心得可以分享到

即係你啲相都係曬定拎去？

留名慢慢睇

絲打係咪之前寫過Sri Lanka 遊記？記得個福釣魚相

仲要越來越多
擺明集團式蛾 啲相唔似自己影

我唔覺得德國悶喎, 講悶覺得英國仲悶

係咪波斯尼亞果堆啲人窮所以冇閒錢買

係呀，可以慢慢揀埋紙質麻

係

頂 月尾去德國呀

點解你可以自己頂到咁耐旅行
表示自己stay 咗幾日london 已經唔係好頂得順

竟然，仲以為係portra 160
C200同 colorplus 200係咁既色？
有咩技巧影到呢個tone?

係咩 德國你去左邊到

可能係，仲要佢地唔太識英文，可能因為咁就直接唔行埋黎
搞到之後都有少少冇癮

問下樓上唔覺得德國悶既巴打既意見

覺得悶定乜

Don't travel to india

我都係求奇用retouching 見佢大概係我理想中既tone就由佢個囉喎

隔左一陣
有對拖住隻狗既情侶經過望到就毫不猶豫咁行左埋黎
要知道 一見到有人擺檔諗都冇諗就行左埋黎睇相既人真係唔多
雖然我驚狗 但大佬 難得有人黎就打死都扮唔驚啦

佢地一邊揀我就一邊同佢地傾計
先知個女仔係讀art 岩岩搬左去cork冇耐同佢男朋友住
可能外國人真係比較鐘意讚美
係咁話我D相好靚又剩
一開始問我有冇instagram 想add我
跟住問我做乜唔印自己個名上去d相到
你係藝術家就話姐 我呢d求r水吹既邊有諗到咁多既姐
佢拎起又放低再拎起第二張再放低
張張都仔細端詳左一陣再瘋狂讚美
搞到我都有D唔好意思
到到我突然醒起仲有d因為冇位冇擺出黎，拎埋比佢睇之後佢就一野揀左拖住隻狗果張
跟住叫我係張相到簽名
我當下呆一呆，我從來都冇係文件野以外既地方簽過名就下意識簽左個柒名落去

佢仲要有share到落佢ig，暗爽左一陣

但同時間都打左支強心針
因為本身真係唔覺得會有人買
又或者D人都係本著幫下人既心態去買
而當遇到真係有人鐘意D相既時候 果到被認同既感覺真係好好
雖然都係得一個人

中途仲有個外國男人離遠企係到望住塊牌一陣然後行過黎同我講
：喂 你個tell後面漏左個ing喎
我聽到之後望一望佢，再望一望塊牌
然後指住係個邊到既細粒ing同佢講：係呢到呀
佢就發現自己柒左然後買左張相同我講聲加油就走左lu
呢種濕濟互動都唔錯呀

不過因為掙扎太耐既關係 開始擺檔果陣已經成3點幾
仲要越晏越凍
凍到縮埋一舊果陣仲有個人問我係咪homeless
搞到6點就頂唔順
第一次擺地攤就係鳩下鳩下既情況之下完左lu
之後係galway同Dublin 一係因為落雨，一係因為有野做，所以冇擺到
而去到荷蘭既時候終於下定決心啦
但因為住係果到既朋友同我講係荷蘭行乞都要攞牌
如果唔係既話會比警察趕
所以去到德國先擺到第二次
...........係咪有種比標題黨呃左入黎既感覺呢

下篇等我輕輕講下愛爾蘭同荷蘭，之後先再返返去擺檔既部分啦
再share下D無謂相 當係下回預告先

Dublin面個公園，st stephen greens 入面可以任何時間都有好多人係入面訓教/野餐/jam歌
點解可以咁休閒

呢到係Dublin郊區既hiking trail，短短地又唔難行又有靚景

另一個小鎮Howth，睇日落一流

我應該去dusseldorf同koln bonn 睇相都悶

btw howth正呀

可能係我太他調
自己去旅行會冇乜地方想去 淨係去某幾個地方影幾張就算

都係d大路野，berlin, munich, rothenburg, dresden之類

唔敢住

Dusseldorf真係好悶
仲要我去果陣全部museum都維修緊

我既daily routine 都係10點出門 去一個景點再搵地方坐低飲下野睇下書跟住再行下museum就完
幾爽呀

朋友去過berlin嗰啲 諗住近近哋去ams順便去埋

其實自己一個旅行真係好正，想去邊就去邊，攰就搵間cafe坐下people watching，咁啱啱傾嘅又可以識到新朋友。最緊要係自己一個嘅時間可以更加用心欣賞個地方
Btw好欣賞絲打你嘅勇氣 做左啲我成日諗但始終未夠膽量做嘅野 同埋啲相好靚

我之前都係咁諗先去埋

係嫁，一個人影相都方便d

推下先
仲有冇人睇嫁 冇我就收皮

支持繼續寫 睇完好似返返去歐洲exchange咁 大把人同CD rom支持你架

有呀繼續po相同寫

我都擺過地攤 賣書法呃鬼佬
法國德國俄羅斯都擺過
衣家係南美都擺緊
其實坐半日先賣得出一兩張 都係貪得意
反而係hostel寫書法仲賣得多

D相色水真係好靚
巴打有冇執相定菲林直出

多謝 有人推先有心機寫

賣比hostel guest 定係賣比hostel

多謝
大部分都係直出或者是但retouch下 唔識執相

愛爾蘭既交通好方便
基本上搭火車就可以去曬D大路既城市
而且用國際學生證既話仲有學生價添！

相比起cork，個人比較鐘意Galway，因為我覺得呢個城市有故事性D
首先因為 Ed Sheeran 首Galway girl 已經令呢個地方聲名大噪啦

後面淺藍色間屋就係拍Galway girl既地方

同埋呢到有好幾座建築物都係castle改建而成既
間銀行又係
呢間cafe又係

同埋細心留意一下，呢到D街名全部都好literal
係市中心中間既街叫middle street; 以前係商人交易集中地既街就叫merchant street

咁呢條就理所當然地係以前賣buttermilk既地方啦

另一個pride parade

唔好睇小呢間書店 佢都係個景點黎嫁

本身幾經辛苦地睇定左個位擺檔嫁啦
點知行行下見到成班人湧去一個方向就去八下
原來呢日係愛爾蘭國內hurling決賽 Galway vs Limerick
雖然我對呢個運動既認識係0
但都黎到囉 唔係唔湊下熱鬧呀麻？

係galway到拎住支limerick既旗，我佩服你既勇氣
最後好似係爭少少就贏到Limerick

順便講下食啦
呢到有間fish and chips 好出名，叫McDonagh’s （讀音同麥當勞差唔多）

間餐廳有分兩部分，如果淨係食fish and chips唔洗on99咁排隊
直接去counter到買跟住搵位坐就得

法官大人我冇野補充

同埋係愛爾蘭冇理由唔試下irish coffee嫁麻？
背後仲有個懶浪漫既故事
傳說有個係機場做既bar tender想溝條女就自己調製呢杯野黎吸引佢注意
結果條女係冇理佢既

上面d朱古力粉就係個bar tender 既眼淚

諗住只係whisky溝咖啡，兩樣我都好，難飲極都有個譜
Bar tender 係咪真係有流眼淚我就唔知啦
但我飲到差d流眼淚
因為實在太難飲

我去旅行果陣好鐘意周圍搵山行下
而咁岩見到coragh patrick離Galway幾近就順便行下啦
呢座係愛爾蘭既聖山，佢既地位就好似係日本既富士山咁
上網search果陣見官網話係老少咸宜既低就不疑有詐咁諗住就咁t shirt牛仔褲波鞋咁行

係山腳果到有間tourist centre，果到有得租行山棍
諗住既然官網都話乜人都行得就唔租啦
最右邊影得一半就係我將會爬既山

一開始都好地地

之後越行越見到D人full gear咁行開始覺得有D唔對路
但都起左個頭囉，唔係唔行埋落去呀麻？

去到1/3果陣就覺得自己開始脫俗
同埋後悔緊唔租行山棍

越行就越覺得仆街啦...........
但都仲係行山姐，好快就到既我諗

再繼續行行下
見到呢個景真係忍唔住屌出聲

仲要係有1/2路都係咁

乜愛爾蘭對老少咸宜既要求咁高既咩？
影完呢張相就收埋左部手機專心爬山......冇錯 我真係手腳並用咁爬
加上又大風又大霧仲有少少雨粉
一路爬一路係心入面屌曬鬼，做乜要咁玩鳩自己呢？

憑住「開左個頭，唔係唔行埋落去呀麻？」既意志用左成兩個半鐘爬上去

到頂果下其實都唔知自己係咪真係到登左頂
因為一直有落山既人同我講: 10/5 mins to go
但明明由我第一次聽到呢句說話至到我上到山頂都用左成廿分鐘

直到見到呢座教堂，確認埋佢唔係海市蜃樓先知自己真係到左！
但果陣既天氣真係好差，係大風到一定要戴帽，唔係會吹到耳膜痛
同埋唔扎住馬咁企都唔會企得穩...........

入到個教堂抖左抖再畫隻龜就起程返去

到宜家都唔知自己點落山
淨係記得仆左幾次街、開始落山果陣係咁同上山既人講10/5 mins to go 陰鳩返佢地
同埋撞到兩隻腳趾公瘀撚到宜家
(講緊係4個月前既事)
有穿冇爛咁返到山腳
咁都仆我唔死
事後再聽返D當地人講原來年中都有唔少人係座山到跌死

仲要有人係赤腳上落山

………多謝保佑

愛爾蘭另一個我好鐘意既地方就係howth
睇日落一流！
但聽講果到好細，所以我晏晝4點幾先去
都唔知點解我咁好彩，一落車就落雨
落左5分鐘到就停左雨同開始放晴，仲有double rainbow

之後我就周圍行下啦，行左半個鐘都冇又開始落暴雨
但咁岩我係條冇遮冇掩既空地到，淋到濕撚曬之際見到有個伯伯呢埋左係個窿位到避雨就攝埋入去

浪漫邂逅

再邂逅多個double rainbow
懷疑彩虹同鑽石一樣
話佢地稀有根本係marketing

不停咁落10分鐘雨又放晴10分鐘
比個天氣折磨到仆街，幾經辛苦先睇到呢個日落

全部都係電話影係因為唔記得帶多卷菲林呀仆街

總結係愛爾蘭D天氣真係痴撚柒線

發現自己口水多得濟，決定跳一跳淨係講d比較濕鳩既經歷，唔係既話打到出年
下篇開始講返擺檔

岩睇既咪留個名囉

irish coffee真係好難飲 兩份都飲得好痛苦

留名留名

啲相真係幾靚

fg 定做咗幾年嘢再去
仲有學生證

我飲到真係差d係酒吧到嘔

多謝
fg呀

俾咁多錢你去 holiday 咁爽

只能羨慕

睇你個 post 當去咗算

我以為係甜甜哋嘅

樓主覺得巴爾幹點？
諗住grad trip獨遊嗰邊 求意見

同一個我識既人風格好似
影既地點都一樣 差啲以為你係我個friend

好正！絕對值得去
好鐘意croatia 同果到玩skydiving 最平

嗰邊治安點？同埋你喺嗰邊留咗幾耐？

樓主英文本身好唔好？

係sarajevo果陣我同一個係果到識既朋友都差d比人偷銀包
其他地方我覺得都ok
留左個半月多d 但仲有好多地方未去

正常溝通冇問題囉

推下先
晏d出

g持

G持樓主

Plan grad trip一路plan一路覺得歐洲好大但係時間好少

係dusseldolf既開始就有少少濕鳩
一攤曬D野出黎之後就比風吹走左幾張相
搞到好狼狽咁爬去執返d相

隔咁耐再擺返檔難免會有少少緊張
硬係有D唔知手手腳腳可以擺係邊既感覺
同時又好享受觀察D路人既反應
因為好多人都係離到遠一遠 木口木面咁𥄫下D相
但當我一同佢地有眼神接觸既時候
佢地又會對返我微笑
望住佢地既表情變化對我黎講都係擺檔既樂趣之一

途中有個男人經過見到
扔左D銀仔落我個盒，望都冇望D相就準備走
咁我就打算叫佢揀一張佢鐘意既相拎走啦
成句都未講完佢就話唔洗，好快咁走左
我都慢慢咁fade out……..
果下真係覺得自己有D似乞衣

隔左大概10分鐘到啦
佢無啦啦返返黎問我：why are you doing this?
佢問果陣個樣仲有D嚴肅，搞到我有一下以為佢係警察定乜想拉鳩我添
咁我就同佢解釋啦，講話想係旅行既同時又試下d唔同既野，於是就以賣相作為一個opening黎同人吹下水
跟住我就問返佢，明明岩岩佢都好快咁走左，點解又行返返黎既？
佢話佢係Dusseldorf住不過係Cologne返工，本身諗住趕返屋企食飯，但行行下又對我檔野有興趣於是就行返轉頭
傾傾下就好自然問到我之後會去邊
但因為我每次都係臨離開住緊果個城市先決定下一個城市去邊
所以其實我都答佢唔到
於是我地又交換左instagram 叫我係德國有乜問題都可以搵佢

又可以自己打下飛機

以為咁就完？少年你太年輕了
時間跳一跳去幾日後 我去到Cologne既最後一日
果日我已經買左飛準備搭通宵巴士去Nuremberg
而我係cologne果幾日佢都咁岩唔得閒
所以有係instagram傾幾句但就冇見過面

當夜晚9點幾果陣
佢無啦啦同我講佢第二日會揸車去nurburgring睇佢朋友賽車，問我同唔同佢一齊去
咁就好揼春咁同佢講我已經買左車飛，join唔到
但其實心底裏又好想去睇下
矛鳩盾
由佢問我果緊，我返緊hostel拎寄放係果到既backpack
直到拎左 再行去車站既途中都仲係掙扎緊
搞到夜晚10點幾 揹住兩個backpack 係colonge既大街到
行兩步去車站，又擰轉面行返兩步返之前間hostel
兜黎兜去終於說服左自己
唉屌 其實都係要比多一晚既住宿同埋3歐既退車飛手續費
on9先唔會去
於是我就狗衝左返hostel 問佢當晚仲有冇空床
第二朝個男人就黎左接我一齊去睇賽車lu

再見返面其實有D老尷
始終係萍水相逢 計都冇傾幾句就係架車都困獸鬥成個幾兩個鐘
好在途中都傾左唔少
都係因為佢提起我先知原來cologne同Dusseldorf係幾百年前已經係世仇
直到宜家，兩個地方既人都好唔gur對方，覺得對方點都差過自己，而且仲會對於自己果個城市好自豪
呢種關係其實都幾有趣

荒山野嶺
佢扔我埋再偷q曬我d野一邊都唔知咩事

另外又有講到佢改裝緊自己另一架車做camping car，諗住放假帶佢個仔去road trip揸去荷蘭
………哇屌係我夢寐以求既旅行呀
跟住講講下佢就問我香港同日本，同香港同中國既分別
好！終於唔洗再諗話題，有野可以比我講足全程車

去到之後佢就一直同我講解關於賽車既所有野
但sor9ry我真係一樣都記唔到，因為完全聽唔明佢地D術語
買完入場飛佢就帶我周圍行又介紹下D車呀之類
於是我就好認真咁扮到聽得明
大佬人地咁熱情咁突登帶你去睇你好唔好意思呀

屌你正呀喂

一開始就係到周圍行

佢又成日經過d車就係到問人可唔可以借開比我影張相
搞到我老尷到仆街

又要鼠左去d賽車手準備既地方搵佢個fd

左邊果個就係佢個賽車手fd
條友緊張到成手手汗
同佢握手果陣濕撚曬隻手

順便可以近距離睇下

然後就返返去主賽場再hea下先
行行下見到有個行入去個賽車場兜一圈既導賞團
但好似要買左貴飛既人先入得去
於是佢就同個工作人員指住我講左幾句，條友就放左我地入去
我問佢講左咩啦，佢話我就黎死，黎睇最後一場比賽
唔係，其實我鳩up
佢話我突登係香港黎呢到睇賽車
咁就比左我地入去，乜咁hea99既咩

兜完一個圈之後再係場內睇左場比賽先

唔係大賽事所以都係得小貓三四隻

跟住就係時候要去睇佢個fd揸啦
因為佢個fd果場係越野賽黎既，所以要揸車去另一個地方睇

D賽道都開放比公眾，只要唔係比賽緊既時間
你比得出20歐就可以揸一轉條賽道
不過有好多on9冇料扮四條，成日揸到炒撚曬車<- 佢講既
btw佢個fd臨尾都炒左車，但好彩唔嚴重

就咁就又係德國留多一日

仲有人睇既話就留個名啦

有睇留個名

樓主好勇

比我既話寧願一個國家留耐d都唔走馬看花

樓豬可唔可以講下 5個月
Total 洗左幾多錢
因為我同你plan有喲似 但我個plan係由巴爾幹半島經東歐入番去西歐

lm表示支持

差唔多5萬
但我好多時候都couchsurfing 慳唔少

平均1個月洗1萬咁少

想問樓主
擺檔唔洗拎牌定偷雞
自己都想試下但唔知點起手好

成日自己煮 又有陣時咁岩係hostel識到人搭順風車
慳慳埋埋差唔多
雖然都瘋狂飲啤酒

我去過既地方淨係得荷蘭要拎牌
或者其他都要但咁岩冇人趕我
我開始既方法係：搵個地方 攤開d野 坐低 對路人微笑

未見過一個成年人打字都可以打到1999

會唔會你閱讀理解有少少差
雖然樓主文筆唔係話好但點都唔算1999

好睇，支持樓主，但係想問下點解唔由你從塞爾維亞出發開始寫，因為一啲原因自己對塞爾維亞旅遊有興趣但好少資訊，樓主可唔可以輕輕講下

因為主要想講擺檔既野，但塞爾維亞到希臘果段係同朋友一齊冇擺到加上咁早開始打既話會太長
但我淨係去左belgrade乍，聽講nis好靚，同埋唔可以係塞爾維亞直接入境去kosovo，因為塞爾維亞唔承認kosovo係個國家

同埋果到有好多普京既graffiti 佢地好崇拜佢

樓主有冇興趣喺香港賣一次
利申 想買，啲外國境好靚

樓主加油 啲相真係好靚

就咁坐人哋車好大膽

黎緊或者可能有機會

不良示範 千祈唔好學
但我果陣都有望過下佢ig見佢係一個有真實生活既人先去既

隔太耐唔知仲有冇人睇
唔理啦打左就出埋先啦

（時間返返去dusseldolf）
有人問過我擺咁多次檔有冇遇到d奇怪既人
有 每次都有
而今次就係有個推住架車仔 冇牙但食緊餅婆婆行左過黎，惡惡地咁指住我up左幾句德文
我同佢講我唔識德文，再指一指張擺係塊紙板隔黎既紙，上面用德文寫左同塊紙板一樣既內容
（因為係佢之前都一直有人對D相有性趣但唔識英文又睇唔明我個牌所以放棄左
於是我就Google translate左個德文版，寫左張紙擺係隔黎）
以為佢會放過我啦
點知佢就轉用英文講：你咪以為呀姐我唔識英文喎
再質問我兩三次係咪真係唔識德文？
我答多兩三次係呀
佢就一輪嘴咁用8成德文2成英文講左一大堆野 感覺似係屌鳩緊我
過門都係客，就算佢噴到我D相都係餅碎我都要和應下佢嫁麻雖然我真係唔知佢講乜
大概過左5分鐘，我諗佢都講到攰啦
佢就fing一fing隻手講左句德文
我諗意思係：豈，同你講都嘥鳩氣
就留低D餅碎，輕輕咁走左

講下Dusseldorf 先
呢到又有德國小日本之稱
有條日本街之餘仲要周街都係日本人
於是黎到德國既第一餐就係食拉麵

第二日仲食埋壽司添
好撚正

同埋唔知點解周街都有碌柱 上面企住唔同既人

另外呢到有條全世界最長既酒吧街
但去過愛爾蘭之後覺得呢條街都不外如是姐
不外如是到經過左都唔覺，連相都冇影到
所以話，得個長字係冇用嫁

搵黎搵去都係得張係條酒吧街附近影既露底公仔

第一晚去到係hostel冇野做就睇下d台灣blog
見到介紹左條精品街，話果到有好多舖頭行
咁第二日就諗住去行下啦
點知去到，成條街都係咩channel gucci乜乜柒柒.........總之全部都係賣左我都買唔起一個袋既名牌啦

仲有唔少得既梗係睇到令人審美疲勞既教堂啦

呀係岩岩醒起
同帶我去睇賽車傾計果陣佢有講到成個德國既人去dusseldorf都係為左買名牌，而且cologne 人最睇唔起Dusseldorf 既一樣野就係呢到得名牌而冇自己既文化
喂屌你咁似香港既

btw去過布拉格既人都知果到有個濕鳩景點叫dancing house

最右邊果棟野

Dusseldorf 都有個

屌你一鳩樣咁濟既

留個名啦喂

樓主男定女 幾多歲？
點解咁勇又couch surfing 又搭陌生人車咁勇
我都試過自己去東歐旅行
淨係同過個鬼妹、韓國人、外國70歲伯伯傾計
有個鬼仔聊我我都怕咗
好細膽

女 23
咁couchsurfing都會睇下review先既
加上天生膽生毛又少條根又有d爛玩掛
同埋本身對人好有興趣

支持樓主

又爛左

巴打我欣賞你!

未爛 今晚出

推下先
真係晏D出

每次有人行黎對D相有興趣既時候
我首先都會介紹下D相係邊到影，然後又問下佢地有冇去過呢D地方
通常問完之後就會大概知果個人想唔想同你吹下水
見佢地係好傾既，就同佢地嘴幾句再講下點解會擺檔
但好多時候都唔洗點主動講，佢地會問返你轉頭
更甚既係有D仲會反客為主瘋狂問我野
不過話就話係想同人傾計姐，但邊有咁多人埋黎睇之餘仲要有時間同你吹水呀
所以其實大部分時間都係尷尷尬尬咁望下路人扮下執整齊D相又R下腳趾
點知係我鳩fingfing果陣有個女仔快步行左埋黎
伸手同我握手：hi im Jon
佢既氣勢搞到我都嚇一嚇先同返佢握手同佢講hi im柒頭
然後佢就一野坐低左開始係咁講野
：其實我5分鐘前經過見到你係到，而塊牌又寫住travel story，果陣已經好想過黎睇下你做乜鳩嫁啦，呀點知你又同緊人吹水，咁我諗住周圍行下先，轉頭返黎啦。但諗諗下，萬一你個柒頭收左皮走左點算呢，於是我就即刻返轉頭，好彩你仲係到姐。好啦，講下你D旅行故事啦！
同人傾閒計咁吹水我就開始慣姐，一黎就咁問我我都唔係幾load到
於是就望一望D相，指住呢張講

我係斯里蘭卡果陣行行下無啦啦聽到有個𡃁妹大笑
我企左係到望左佢一陣佢都仲笑緊
同佢講野佢又冇理我 淨係係到笑
搞到我都笑埋一份又忍唔住手影左佢一張相

佢聽完之後好似欲求不滿咁問我仲有冇其他故事，於是我又指另外一張相再講

呢到係係英國Oxford再遠少少 一個由好多條村組成叫cotswolds既地方
係咪好靚呢，但我差D搞到要訓街呀
果陣係我第一次去歐洲，仲要上網見到D人話咩果到係世界十大最美村莊就諗住點都要去下啦
但係果到既村與村之間既交通極疏，講緊係2-3個鐘一班車
，遊客通常一係自駕遊一係join local tour
咁我冇錢又冇車牌
就好唔死心咁係佢個官網download定巴士時間表（仲要寫住係updated既添），plan曬行程，再決定早半個鐘去巴士站到等車，諗住一日去兩條村都冇問題掛？
但問題就偏偏出現係我諗住冇問題既時候
當我去完第一條村既時候，等左成個鐘都冇車就去果到唯一一間舖頭問人啦
原來官網到個timetable係就係updated 但個巴士司機仲係用緊舊果個
但我一定要去第二條村先有車去我果晚訓既地方
變相如果我miss埋第二條村既尾班車（講緊係晏晝5點）咁就代表我要訓街
於是我就屌曬鬼咁試下伸手截順風車啦
點知冇架理我，唯一一架停低既仲係聾啞人士
食左唔知幾耐風終於有架校巴停低，不理因由咁叫我上車先
我同個保姆講完發生咩事佢就叫我唔洗擔心，一定搭到車
最後就真係有驚無險咁去到hostel

講講下講到幾乎每張相既故事都講曬之後佢又問：呀係呀，點解你會擺呢個檔既？
我就又再同佢講一次話想係旅行緊果陣做下D唔同既野又同人R下水吹
：但你住hostel都同到唔同既人吹水嫁啦
咁我又覺得係hostel既全部都係旅行緊既人，心態唔多唔少都有D似。係就係要傾計唔難既，但會有種千篇一律既感覺，咁咪擺下檔睇下會唔會遇到D唔同既人囉
：咁你有冇couchsurfing呀？我係hostel做但都係couchsurfing既host，我會擺條鎖匙係hostel到，如果有人walkin黎到間hostel又冇床位，我就會比條鎖匙佢，想既話可以去我到訓，所以我屋企每一日都有唔同既traveller，成日返到去都唔知會有咩人係到，like there’s always a surprise waiting for me! 你想既話都可以黎我到訓呀
我係旅行既前半段果陣都仲會好好心機咁至少係出發去下一個地方前搵定住邊先，所以其實我已經有地方住，就婉拒左佢
但講講下又諗諗下，唔對路喎
擺條鎖匙係hostel到 屋企任人出入 ，果到仲係你屋企咩？大佬你會唔會太癲呀？sur咩prise呀，最surprise果個係你呀大佬，真係請受細佬一拜

於是我就問返佢：乜你唔覺得攰既咩？日日都要同陌生人打交道喎，聽到都覺得攰啦，仲要唔驚有人會偷你野咩？
：慣左就冇野嫁啦，況且我都冇乜值錢野比人偷，最多咪部電腦，幾百歐，佢等錢洗咪攞去囉
............呢條友絕對係我聽過最痴撚線既couchsurfing host

傾傾下又講到我既couchsurfing經歷
話說有一次我對上個host Christian除左我之外仲host左兩個女仔，第一晚果陣佢就話佢有個朋友呀Gerhard都係host黎，佢都有個couchsurfer，問我地介唔介意佢地兩個一齊黎吹下水飲下野
咁我地呢D寄人籬下既梗係話冇所謂啦
佢地黎到就一齊係到講東講西

無啦啦係到睇掌
被睇掌果個就係christian，最右得半邊面果個就係Gerhard

講講下，呀Gerhard無啦啦用德文同Christian講左幾句
Chirstian就起身去左個櫃到拎左盒類似易極薄片裝既野比Gerhard
Gerhard就開蓋 倒左D粉狀野落手背
用手指禁住一邊鼻哥窿，再用另一邊鼻哥窿去索佢手背既粉
坐係佢地對面既我同另外果兩個女仔都見到曬成個過程
我地三個都對左一對望 呆撚左
心諗 唔撚係吸毒呀麻，乜係德國興既咩？一黎就咁強勁既culture shock
但雖然係嚇親姐，但都唔好咁失禮嫁麻，或者對人地黎講係平常事呢
於是我地就格硬扮到好似乜事都冇發生過咁
chirstian見到我地面容扭曲再望下Gerhard，知道發生咩事就係到笑鳩我地
隊盒野比我地睇話係用鼻吸既煙草 唔係毒品黎嫁on9仔
我地3個先如釋重負咁大笑

就係呢盒野

好似拉得太遠添
但其實呢到只係我同呀Jon傾計既一小部分
因為佢黎果陣大概係6點幾，我又真係準備收皮
我地好傾到口水好似撈埋左咁
當中仲有個印巴籍既人加入左一齊傾左一陣
佢地兩個傾傾下發現大家以前都係DB 姐係德國國鐵到做過，仲要差唔多post

左邊就係呀Jon 痴撚線host

個印巴籍人走左之後我地又繼續傾
傾到天黑，D相不受控咁比風吹走我就收檔但坐係到繼續傾
坐到攰啦，我地就起身，佢帶我周圍行下又去食下野再繼續傾
結果我地傾到成12點幾先分開
前後吹左成5個幾鐘水
痴撚線

行去擺檔途中既雕像

擺緊果陣有時真係太悶 是但影下相

成日一見到日落就忍唔到手係咁影

呢幾日周圍行果陣都有發現老是常出現既食鬼

佢返到去都有影低張相send比我 好滿足

睇完留個名啦

好欣賞樓主
希望可以出得密啲 好想睇

多謝
之後會出返密d嫁啦前排忙緊其他野

仲睇緊，樓主加速

Lm 支持樓主

推下先 晏d出

時間終於去到離開左Dusseldorf 去左Cologne
因為火車Delay左成個鐘既關係，搞到成夜晚10點幾先去到hostel
（但講緊程火車都係一個鐘多D ）

一出火車站就係科隆大教堂 第二日先入去

check完in去到房門已經聽到好大聲既鼻鼾聲，心諗仆街啦呢兩晚實冇覺好訓
入房之後見到個目測6-70歲既婆婆一邊訓緊，一邊扯緊個漸進式鼻鼾
.........好 唔緊要 我擺低個背囊舖床先
呢頭擺低個袋，果頭個婆婆開始講夢話，仲要講左幾句之後就大喝左一句再繼續講，跟手仲要陶大宇式掩臉又再繼續講
本身你淨係扯鼻鼾都算啦，但咁樣我真係淆底，就決定同reception講轉房
點知落到去，因為果陣我係book female dorm既，而個職員話淨返mixed dorm，咁我就諗住算啦，話唔定佢入左深層睡眠會靜返D呢
但係少年你太年輕了
返到上去佢除左仲loop緊上面果個堆野之外，仲要講兩句之後就無啦啦
嘻嘻
咁笑左兩聲，又係到哼左幾句歌
仆你個街我果下個樣係
驚撚到差D瀨屎，都唔知係佢撞邪定我撞邪
決定即刻執曬D野落去轉房，屌你乜房都殺啦
我同個職員形容返個情況佢都呆左一呆，再同佢個是鳩但你調我去咩房啦 只要唔係留係果間就得
好彩果日唔係好full，佢另外開左間family room比我件事就告一段落
真係痴撚柒線

第二日我係出面周圍行緊果陣已經隨身帶曬擺地攤既野
因為10個有10個fd同我講colonge係一個睇完間教堂就走得既地方

去教堂打個白鴿轉先

入面對我黎講同其他教堂差唔多，個外觀吸引d

但雖然話我有曬D野係到，但行緊街果陣發現周圍都好多乞衣，係多到隔兩三間舖位就有一個
已經有少少卻步，諗緊會唔會比人當係其中一個乞衣

仲要有個架仔都擺緊，見到佢既時候心入面第一個念頭係：乜佢睇落去咁潦倒既
然後再諗下自己，話唔定人地睇我果陣都有一樣諗法
就再更加卻步
雖然好似次次都有呢D重重覆覆又無謂既內心掙扎
但我又說服自己，都拎曬D野出黎囉，比人當係乞衣咪當係囉，橫掂都唔會有人識我嫁啦
所以我都好重重覆覆咁決定擺低D野啦

坐低冇幾耐之後
有個應該係精神有少少問題既乞衣無啦啦企係路中心鳩叫
然後朝住我呢邊行
果陣心諗你唔好過黎呀你唔好過黎呀
但不嬲個天都不從人願嫁啦
所以佢就行左過黎凝視住我，我都焗住同佢微一微笑say個hi
佢say完hi之後同我單一單眼就走左，咁我又諗住就咁就完啦
點知佢行左幾步之後行返轉頭，開始對住我好大聲咁講野
佢一邊係到鳩up話咩有個佛有6隻手指，每隻手指都有唔同既意義之類
咁我就係咁同佢講sorry i dont understand諗住可以打發佢啦
但佢講野果陣一時又好正常，一時又好奇怪，又要時大聲時細聲，時英文時德文
搞到D路人對我地投以好奇怪既目光
最後佢應該係講到冇癮走左
但佢走果陣同我講
「你要搵D野墊住黎坐，唔好凍親呀」
我真係唔識形容當下既感覺
突然覺得自己好仆街，嫌棄一個關心自己既人

講下擺檔以外既野啦
話說世人 包括我 都將飲德國啤聯想到去大大杯咁隊
但當我去食豬手果陣先顛覆呢個印象
去到餐廳好理所當然咁嗌豬手加杯啤酒
杯野黎到我見到心諗成杯橙汁咁既
睇返menu發現得果200定250ml
飲兩啖就冇曬，唔上唔落咁就決定嗌多杯
之後同帶我去睇賽車既人傾返先知原來呢個size先係最傳統既德國啤

隻豬手好正

個個都淨係睇前面班人 冇人理後面個chaplin

送上兩張街景

老細你會唔會型左d

今日去到呢到 睇完留名呀

支持樓主
我都好鐘意自己一個去旅行同旅行果時行山，反而係香港就冇動力行山

我都係
去旅行基本上每個國家都至少行一次山
但係香港行山既次數一隻手數得曬

個post推左咁多日而家先睇到

因為我D相都係係香港到印既
而我揀既原則無他，靚囉
所以我就乜都冇理印左一堆就拎左去旅行啦
咁話說其中一張就係係波蘭集中營影既

呢張

咁其實我次次擺檔果陣都好心無雜念咁拎埋出黎
直至有個男人行左過黎見到張相指住話：咦，呢到咪係波蘭既集中營？
我答係既同時，先突然醒覺到仆街係喎，我賣呢張相做乜鳩
佢拎起張相望一望講左句：影得幾靚喎
我尷尷尬尬咁答係呀
跟住佢再拎埋另一張

橫跨波蘭同斯洛伐克既雪山

問我：幾錢呀？我想買黎送比我女朋友，佢係波蘭人黎嫁
果下有D遲疑，心諗外國人D民族性咁強，會唔會搞到佢地第三次世界大戰嫁
但又冇理由佢佢唔好買嫁麻，就同佢講自由定價啦
最後佢兩張都買曬走左lu
同時我都默默咁收返埋集中營果張落袋

第一個影低既客人

其實有擺地攤呢個idea果陣我已經諗埋要影低每個有買相既人
如果佢地肯既話
但偏偏到第三次擺先醒起
不過佢影果陣將集中營果張收埋左係後面

之前擺果兩次都有唔少人都係就咁扔D錢落個盒到就飄走左
今次都唔例外，呢頭有個男人扔完，我連一句野都講唔切
果頭就有兩個女仔行左埋黎
逐張逐張同佢地介紹左之後佢地又開始瘋狂問我問題
其實都離不開果幾條：點解擺檔、去邊黎、去左幾耐旅行、打算幾時返去、有咩趣事.....
每答佢地一個問題佢地就露出好羨慕既眼神
曾幾何時我都好似佢地咁
冇得去旅行就上連登J下人地D遊記，去緊果陣同人吹水又葡萄人地可以去一個未買回程機票既旅行
又唔小心講得太遠
好不容易先插到嘴問返佢地一兩句
先知佢地兩個都未離開過歐洲，對佢地黎講好多旅行都唔算係旅行
因為歐盟成員國既人去其他歐盟國家係唔洗passport，就咁show張證都得
佢地話就算去其他國家，比如去荷蘭既話錢又唔洗兌；去奧地利甚至連語言都一鳩樣，都冇乜去旅行既感覺
傾傾下，一開頭講 扔錢果個男人行返過黎
比左支野飲我

再扔多一堆散銀落我個乞衣兜到
對我 左一下就又走左
拿，宜家有兩條女係到就更加老尷啦
成個情況好似係佢地關懷露宿者咁，果條友都順便關懷埋一份咁

傾到差唔多，佢地準備走果陣我就話：喂，拎張相返去留念啦
我講完之後佢地就係個袋到搵銀包
於是我又再講：唔洗比呀，講到明你地同我吹下水講下旅遊野就免費嫁麻
好中國式咁樣推黎推去左幾次，佢地終於肯就咁拎張相走

行埋個flea market就完結左clogne既部分lu

睇返d相發現自己係個隱性鐵膠 去都邊都會影下d電車之類

之前有巴打話過想買我d相
唔知係吹水定認真啦
我就咁岩有個機會，會係今個月19號同26號果個星期lifemart個市集寄賣下d相
有性趣就去望下啦

新年快樂
祝大家有機會就衝出香港唔洗留係到做狗

去munich之前我仲去左Rothenburg
果到係個聲稱德國保存得最完整既中古世紀古城
但外國邊個城市唔係呀
呢到周街都係賣緊D玩具或者聖誕裝飾

或者係呢舊大過拳頭，飽到仆街既朱古力餅
入面係實心嫁屌你

同埋有間叫kathe wohlfahrt
聽講係德國最出名既聖誕裝飾品舖既原產地
如果你好鐘意聖誕既話黎呢到就岩啦，因為呢到仲有間Christmas museum

入去舖頭既部分免費，但要去間museum就要比好似2/5歐
不過我對聖誕冇乜性趣，於是係呢到既兩日都係周圍行下或者坐低飲下啤酒
但其實呢個地方一整日都好夠

穿過呢個窿

再擰轉頭

就會見到呢個postcard景啦

夜晚版

繼續直行就有個square

右邊果間係city hall

果到有個教堂
每日整點既響鐘會有兩條友彈出黎

呢到都有個故事
相傳係thirty years’ war果陣
rothenburg爭d比唔知邊個將軍佔領之際
於是個市長就大鳩條友話如果佢可以飲3L既酒，個將軍就要收皮
點知個市長又真係飲到，條友又真係收左皮
於是就順便係個鐘到安置左呢兩條友黎記念呢件事

其他街景

當然唔少得既就係影鳩下d人啦

堅靚喎屌

我過我見到d 相，可能都會買，係幾靚，分分鐘可能會買埋個digital file

Rothenburg係幾靚，冬天去應該仲正

咁比面 多謝先

講漏左樣野 如果會係rothenburg 過夜既話
夜晚7點可以去city hall果到join個ghost tour

有條友會著到成個巫師咁講鬼故嚇鳩你
但我去果陣有成3-40個人，毒撚都係收皮返hostel算

係個鎮到周圍行果陣入左間賣vintage野既舖
見到有張布質既貼紙postcard就忍唔到手諗住買

因為我好鐘意儲postcard，成個旅行買左80幾張

Rothenburg 既postcard算係我成個trip買過最靚果批

點知個老細就話送比我
同佢傾左幾句之後佢就話佢6點鐘收舖，可以帶我行下d冇咁touristic 既地方
咁當下我都冇諗太多就話好，6點就返去佢間舖到搵佢啦
點知佢帶左我去行後山
何止唔touristic 呀，直頭連人影都冇個
果下幾驚佢會女女女左我

不過個景係幾靚既

佢話浸下呢個池d水會帶來好運

就行完果陣佢問我係咪住youth hostel
（因為成個鎮得一間hostel，仲要d職員好撚冇禮貌 ）
我話係啦，佢就話佢屋企係間hostel隔黎，可以去佢屋企飲杯茶
呢個時候梗係打死都唔制啦，就呃鳩佢要返hostel食飯
點知佢仲唔死心，再話食完飯可以再過去
我就再推佢，同佢講我好攰，食完飯就會訓
分開果陣佢話聽日見，幾驚佢會係間hostel門口伏鳩我
結論係，免費既野果然係最貴

樓主好大膽成日跟陌生人去玩 好彩每次都平安冇事

仲有冇人睇

係Munich擺檔又有另一堆奇遇
擺左咁多次，發現有個pattern
唔知係咪每次一開始自己都有D緊張，所以頭果15分鐘一直都冇人黎
於是果段時間就係到重重覆覆咁質疑自己係咪唔應該擺，又會諗係咪會一直冇人黎
直到坐左差唔多半個鐘，有個中年肥佬行左過黎
望左望我個牌之後就講：我冇乜旅行既故事可以講喎，不過我係個歌劇既歌手
跟住佢就自顧自咁開始左唱歌
咁你知唱opera係幾大聲嫁啦，佢好沈醉係自己既歌聲既同時，都吸引左好幾個人過黎圍觀
唱完一首之後就同佢傾左幾句，佢話佢都唱左成30幾年歌，雖然唔出名，但都好享受自己做緊既野
同佢傾計.......我唔知算唔算係傾計
佢係咁問我你有冇聽過邊首邊首歌劇既歌
問左成4,5次，每次我話冇聽過佢就唱幾句出黎
loop左咁既「對話」一陣之後，佢突然之間 既樣，話：我應該要唱呢首歌送比你
之後又開始唱左呢首

段片就唔up啦，有我d鳩叫聲

正當細佬我嗒曬糖之際，佢就唱完同我講
喂，到你唱返首歌比我聽啦喎，整首廣東話歌黎聽下啦
哇屌呀乜咁玩法既咩，我都係賣下相姐
但既然你都唱左兩首，咁我用把老牛聲唱返首黎娛樂下你囉
跟住就好柒咁唱左首葡萄成熟時
唱左完之前我諗佢應該比我既歌聲震懾左，於是送左張相比佢佢就走左lu

啊係呀，唔知係咪啪著左佢個制
佢過左兩幾個鐘之後又返返黎再唱多幾首

Munich有個好匪夷所思既Michael Jackson紀念碑
好似係因為佢係呢個雕像對面間酒店住過所以d fans就係佢死之後開始擺佢既相係呢到

咁究竟呢個雕像係乜水？

本身只係想影下個噴水池，點知

樓主影得好靚，留名支持
路上小心啊

話說擺檔之前去左間好出名既餐廳食豬手
之前講過，德國既傳統啤酒同細包既維他奶差唔多
而呢間餐廳既啤酒就岩岩相反
佢既出名在於1L一杯，飲都飲到你飽

正呀喂

有堆人果到咁岩遮住左個live band
氣氛一流
唯一一樣唔好既就係因為呢間餐廳真係太出名
（400幾年歷史就濕濕碎啦，係街到閒閒地是但指住間教堂可能都有
而且莫扎特 列寧 希特拉都去過........總之就係munich 最出名既餐廳啦）
搞到好多遊客都係齋入去影下相就走

呢間餐廳同歐洲好多餐廳唔同，你入去 有空位就坐得
咁岩有張空既好似上圖既8人大檯
咁我坐左落去，落完單之後就有班一行6個人既外國老人家遊客搭檯
佢地一坐落黎，成間餐廳既聲比佢地既聲掩蓋曬 ，搞到我好似係環迴立體聲既戲院咁，嘈到頭都痛埋
當我周圍望緊諗住調位既時候，咁岩對夫婦向我招手，同我講可以坐佢地對面
我都唔客氣坐左過去，就同美國夫婦展開激情對話
佢地話佢地係第一次離開美國去旅行，因為已經去曬美國既全部states 就決定探索下其他國家
我對佢地講既野印象最深刻既就係佢地既時間觀
佢地約左個德國fd兩點，但我地兩點三仲傾緊計，過多15分鐘先施施然咁埋單走
我問佢地唔係約左兩點咩？以為自己聽錯，佢地話加減半個鐘都係準時喎

佢地走左冇耐我都食飽 成肚啤酒咁走左去擺檔
坐左段時間，r緊腳趾之際聽到有人大嗌
hey my friend
雖然句野好印度/南亞但佢真係咁嗌
抬頭一望，岩岩係餐廳見到果對夫婦就係眼前

個老婆就好興奮咁同我影左張相，見到我擺緊檔就話要支持下，買左張相就走左lu

推

幫推

作為一個唔三唔四既遊記係時候講下遊玩既部分
本身諗緊第二日去天鵝堡定dachau集中營
但首先，munich 去天鵝堡冇記錯單程車程要成兩個幾鐘
仲要因為我冇預約到門票，要去到排隊隊買隊（上網睇話要排好耐仲會有機會買唔到 ）於是我就決定去集中營

Munich去集中營相對地就簡單好多，搭火車去到dachau，跟住d人搭巴士再跟住d人落車就會到
好似好廢話但9成既人都係咁去
搭巴士果陣有個小插曲
偷聽到有對講廣東話既情侶，條女問條仔係邊到落車
條仔話 人地落車我地跟住落車就岩嫁啦
點知條女爆鳩佢，話 人地落車你就落車 人地去死你又唔跟住去死？人地一定岩嫁啦
..........條仔應該好想死

冇記錯既話個集中營唔洗入場費，絕對建議租個audio guide 2-3歐到

雖然唔想純文字討論但去親集中營同博物館之類都唔鐘意影相
唯有將手上既相曬冷

公廁角度既公廁影相位
係集中營門口既閘，意思係好諷刺地指work sets you free

入面既展覽集中係一間’屋‘到

而其他既屋都炸得7788

呢間木教堂既所在地係前蘇聯既領土

之前都去過波蘭個集中營
我覺得如果對歷史興趣唔大既話淨係去果個就夠
因為呢個都幾細，而且淨係得展覽
而波蘭果個係真係堆曬果陣用既鐵罐 衫 甚至係頭髮之類

類似係咁，震撼好多

我諗係羊群效應既影響
好多時候都係一係冇人，一係就有好幾個人黎睇
我通常都會向之後黎既人介紹一兩句再專注同面前既人傾計
正當我同緊呢個女仔傾計

佢右邊個男人就一直離遠咁裝下裝下咁

佢昅下我d相再昅下個鬼妹，偏偏又唔行過黎
到到個鬼妹走左之後佢先行埋黎話
我等左佢走好耐啦 你係邊到人？
我同佢講完我係香港人之後佢就轉用普通話同我講佢係新加坡人

跟手拎左張卡片出黎比我話
：你有咩都可以搵我嫁
跟住我又係連一句野都講唔切佢就好快咁跑走左

我當堂真係成頭問號

既然仲有人睇就轉頭出

等你呀樓豬

久唔久都會有d細路對d相有性趣
但大部分既英文都唔太好，都要用d口水黎解釋
不過講開又講
唔知係佢地冇乜自由定價既概念定係我譯做free pricing譯得唔好
..........又或者d人純粹唔睇個牌
個鳩個要買既人都會問幾錢張

其中有對細路行埋黎就口疾疾咁問我
: d...d...d相幾錢...幾錢張呀？
雖然我仲係戒唔甩每次有人問價就會有既小緊張
但根據排球少年既定律，當見到有人緊張過你你就自然會輕鬆返
於是我就好金魚佬咁同佢地講
: 你地鐘意比幾多就比幾多啦 10cents都得
佢地就好緊張又遮遮掩掩咁拎d散銀出黎

講真 幾錢我又真係冇所謂，但見到佢地尷尷尬尬咁驚比我知佢地比得唔多既時候就幾好笑囉
擺完錢落個兜到再揀相，仲怕怕醜醜咁問我可唔可以拎多張
表示無任歡迎 作為交換你地就比我影張相啦

喂 我突然覺得自己好似係到呃細路零用錢既怪叔叔

果日既另一個highlight竟然唔記得講

係我同其他人傾緊計果陣，又有個伯伯係附近徘徊，等我地傾完果陣就行過黎
佢話佢後生都係backpacker，果陣冇google maps果d，去邊都係靠張紙地圖
更甚既係佢點解決住既問題？去到果個地方敲d民居道門睇下人地肯唔肯比佢借栗一燒
簡直係couchsurfing既始祖
跟住就係到篤住個google maps同我講

因為咁樣旅行法，周圍都有fd，所以我去到邊都可以搵佢問下有冇fd可以比地方我訓
傾傾下佢就問我：
你聽日有冇野做？我有部摩托車可以車你去下d遠d既景點喎

唔知係咪見到我有d猶疑啦，佢一邊講一邊拎左張身分證出再話：
你可以影低send比你既朋友屋企人，等佢地知道你係同咩人一齊呀麻
跟住就係咁隊張證比我影
既然佢咁講到，咁我都冇乜拒絕既原因啦
就交換左電話，佢第二朝就黎車我lu

係呀 on9樓主又跟左人去玩啦

有人睇就留個名啦

加速啦樓主

好正啊樓主！試過自己一個去旅行真係好難忘
但自己好鍾意講嘢
唯一唔習慣嘅係 如果當日冇撞到啱傾嘅人 即係差唔多全日都冇乜點講野
個口會唔舒服

好正嘅經歷 但自己冇勇氣咁做
好好睇呀

支持樓主
敢自己一個歐遊
同埋D相真係好靚
每張相都有故事果種感覺好好

我都想 見到仲有人睇表示老懷安慰
但要見工 晏D出

我都好鐘意講野
尤其係旅行咁耐冇乜講廣東話 見到香港人就會特別想聊佢地傾計
可惜香港人既冷漠真係世界第一

hello有冇人
有就晏D出

I m ready I m ready

容許我係到賣個廣告仔
之前有巴打話過想買我d相，唔知係吹水定認真啦
我就咁岩有個機會，會係今個星期同下個星期六日既lifemart個市集寄賣下d相
有性趣就去望下啦，今個星期果個係D2 Place

到第二日朝早，個伯伯(Mendi)就揸左部綿羊仔黎車我

出發

首先帶左我去個叫king's square既地方

果到有好幾間museum

呢到就係其中一間，但冇理由我入去睇要佢係到等嫁麻
所以就好可惜咁冇去到

點解D雕像既動作係都要咁令人費解

之後就去左English Garden
呢到離市中心有D遠，又有D雞肋
你話唔值得黎呢又唔係喎，但為左佢突登搭車黎又好似唔係幾抵

係海灘到滑浪就見得多，但係市區到滑浪又有冇見過呢？
係English Garden既其中一個入口有條人造河，果到有個聽講係世界上數一數二罕見既浪
拿呢到就有得比你睇啦

呢個公園簡直係建築界既淘寶
利申鳩up
乜柒風格既建築都可以係入面搵到

見唔見到後面鼻屎咁細粒成個雀籠既野？

呢個就係個希臘式廟宇

又有個Chinese Temple

佢既特色就係入面乜柒都冇，得條樓梯
利申非鳩up

而棟野下面就有個beer garden，D人以前個個星期日就會係座廟下面一邊飲酒一邊跳舞
講緊係19世紀果隻以前

最邊間屋入面有個旋轉木馬，但咁岩去果日係星期一 冇開
Mendi呢頭同我講完，果頭就係到聊果兩個師奶吹水
佢地話岩岩去左個日式茶屋做完冥想
係呀 連日式茶屋都有

但唔知點解我冇影到相，呢張係Google maps都搵出黎既

但係異地嘅香港人會熱情啲嘅
我好鍾意嗰種識到唔同嘅人，然後佢哋帶你去唔同地方，一齊經歷唔同嘅嘢
所以見到個伯伯話帶你周圍玩覺得好正

就算唔係識到當地人，識到d投契既人一齊去玩都好正
諗返起我係巴爾幹半島幾乎冇自己一個玩咁濟

我地一邊係公園散步，Mendi都一邊係到同我講佢既野
佢話自己後生果陣生左一仔一女，但佢老婆同佢離左婚唔要對仔女
咁佢又養唔起兩個，於是就將個女送左去孤兒院比人領養去美國
呢一兩年就同返個女聯絡，仲要個女都生左女
但係佢個女既繼父就唔比佢地兩個見面
話要見既話就會一槍殺撚死Mendi
對於乜野濕鳩對話都回應到既我黎講，今次我聽完真係啞撚左
講左句至少你地都聯絡返啦就輕輕帶過
跟住佢又講話自己宜家係超級市場做收銀，放假就會去兒童醫院做義工 講下故事比d細路聽黎贖罪
.............大佬呀你唔好再挑戰我啦 我真係應唔到機啦

呀係 呢個公園仲有樣好特別既野

就係好多人都會係到裸體曬太陽
話題好似轉得好D快

btw Mendi仲好自豪話呢個係全歐洲最大既公園
去過愛爾蘭既phoenix park表示笑而不語

Mendi同佢架綿羊仔
後面棟野既前身係議會大樓，而家係唔記得左咩紀念館

睇下個鐘樓有咩特別

佢既時間個刻度係反轉左嫁
係向一個德國好出名既喜劇家Karl Valentin致敬
喂咁岩既 我既人生都係個笑話，有冇人起個咁既鐘樓同我致敬下

睇完留個名啦喂

留名！你係絲打？
我都想試下擺檔 可能帶住支結他周圍走

睇完再留個名 你真係好大膽

收到 到時狗衝去買先

係呀，去做啦 試下冇壞

絲打講野好幽默

啱啱落街都見到有個鬼妹坐係條街擺幾張相係地下擺檔

之前有巴打講過好多都係騙子

搞左咁耐終於講完德國，去奧地利啦喂
我諗冇人會好似我咁無知同on9，但既然講到就順便講下啦
事關我出發前真係冇做過任何research，每次去下一個國家之前只會上入境處個網睇下果個係咪免簽證國家就出發
咁我既交通全部都係搭巴士或者火車，所以一直都冇為意咩出入境既程序
直至去到奧地利先突然醒覺到點解自己由荷蘭開始就冇係passport到揼過印？會唔會一個唔小心變撚左非法入境者
之後search返先知原來有申根地區呢樣野，而咁岩呢三個國家都係成員國
，佢地之間係冇boarder check，姐係話你有佢地任何一個國家既印就可以自由咁係佢地之間跳入跳出

好，返返去旅遊既部份
我係奧地利淨係去左salzburg Hallstatt 同係咁倚去過下一個叫Klagenfurt既city
而咁岩一係就落雨，一係就去左觀光
所以擺檔既部份要去到Slovenia先繼續到
希望唔會太趕客

這個知識不太時間
salz=鹽 burg=堡，所以呢個地方D鹽好出名
雖然Salzburg係the sound of music既拍攝地，周街時不時有呢套野既宣傳，但8成既奧地利人都冇睇過呢劇
淨係係salzburg old town 已經有成30幾間教堂
好似得最後一個先係真係冷知識

循例上都要去下其中一個拍攝地打個卡啦

米拉貝爾宮

個花園既周圍都有D雕像

最鐘意幫D奇怪姿勢既雕像加D濕鳩對白

本身諗住同佢地猜包剪揼但fail

跟住就跟左個couchsurfing host上山睇景

個Square到有個嘉年華，我地就去左湊熱鬧

點知太多人，仲要落雨.........
都係收皮買酒返佢到飲算

第二日跳返入德國去國王湖，因為salzburg係最近國王湖既大城市
而且果到有車直到總站 一個叫berchtesgarden既地方再轉車搭10分鐘左右就到國王湖，上車向個司機買張好似10歐既pass就包曬咁多程

轉車位berchtesgarden

全部都係遊客

落車之後跟住D人行一小段路就到左搭船遊國王湖既地方

我記得門票有兩種，一隻係去曬兩個島，一隻係淨係去一個
諗住既然都黎到就去埋啦

好那貴呀

搭船果陣會有條友介紹下個湖 但淨係用德文
去到某個位條友就會拎支野出黎吹D音樂會聽到有回音
但吹完幾句就會黎收小費

第一程船唔係好耐，應該10分鐘到
我就懶醒咁拎個尿袋差下電準備等陣影相啦
點知醒得濟落船之前一野抆左尿袋條線，將個尿袋擺入袋再將部電話擺左係張櫈到就頭也不回地走左

落船之後一諗住影相果下先發現
...........仆街啦
即刻仆去搵個職員問
一開始佢同我講一個方向得一班船，15分鐘之後等架船返黎就上去拎返啦
但大佬呀，難保船上面既人唔會拎左我部機嫁麻
就求鳩佢幫我問D船員佢先肯問，搞左一大輪先搵到我部電話

係等陣個船員運我部機返黎既途中見到有個大陸女人好緊張咁問緊個台灣女仔野，而佢地兩個英文都好麻麻
見冇乜野做又係個碼頭到鳩等緊就去八下佢地咩事幫下手啦
原來個大陸女人係跟團黎，但落錯站，佢D團員走曬所以佢唔知點搭船
幫完佢之後我部電話都返返黎，就順勢同個台妹一齊玩啦

估下佢幾歲？

係30呀大佬，痴撚線
個台妹個人生簡直係套戲
佢22歲果陣比車撞到腦出血，連醫生就話好大機會變植物人
點知昏迷左幾年之後醒返，但得返9歲之前既記憶
成件事真係好撚痴線
但好有趣地我同佢係一見如故，全程都係到吹水吹到冇停
仲要佢知我幾時返香港之後突登買機票黎香港搵我，到宜家都仲好fd

於是以下就係不負責任既遊記放相既部份

雖然比錢果陣好心痛，但呢到真係好靚同都幾值得去

睇完再留個名啦喂

默默地等...

可以推住po等
btw夜d出

名已留

couchsurfing個host知我鐘意行山就帶左我去行
前面果座就係我地將會登頂既地方

仲有一千米姐難我唔到既

又帶埋我行d陰濕路
仲要朝早落過雨 冼腳既

行左個幾鐘終於到頂

仲有人玩滑翔傘
個host本身以為我會淆底就兇下我叫我去玩啦
其實係因為佢自己畏高以為我都係
跟住我同佢講我玩過，之後諗住去克羅地亞skydiving
佢聽到之後就收左皮

CCTVB無處不在

落山先放晴唔通個天都唔鐘意我

個景真係好the sound of music
唔通我偷偷地影張相扮鳩佢又話你知咩

落山之後佢就扔低我係市區再周圍行

撞正星期日有market

最鐘意影鳩D細路

再落個嘉年華影鳩d人

會唔會太霸氣
每個奧地利婆婆都會有套咁既野係屋企，每年既呢個時候就會拎出黎著

菲林機影出黎既天氣係咁

實制上係咁

幾驚佢落暴雨

我係細路既話見到應該會有童年陰影

同埋有個故事劇場

呀係，salzburg仲係莫扎特既故鄉
所以果到充斥住關於佢既景點
例如係佢出世既地方，佢既故居，佢老婆既故居 同一間cafe Mozart
由於我一直秉承住冇興趣就唔去既理念，所以以上既呢堆莫扎特地方係一個都冇去
不過買左粒好似大陸D成陣膠味既假朱古力既莫扎特朱古力

支持樓主 我都好鐘意Salzburg覺得係個好寧靜嘅童話小鎮好舒服

之後就去Hallstatt呢個公廁景點啦
本身想係果到住一晚，但發現太貴啦，又唔想即日來回咁嘥時間，講緊單程要成3個鐘
所以就係附近一個叫bad goisern既小鎮到住左兩晚啦

雖然話係住係間hostel，但間野其實係比好多個人住既airbnb
而個host係個極古怪既人，同佢溝通緊既成個過程我個腦都不停咁loop緊做乜鳩做乜鳩做乜鳩做乜鳩做乜鳩...........
簡單D黎講就係佢係一個會將旅行既人分等級既人
因為佢本身都係個痴撚線既traveller
例如佢試過乜裝備都冇，就咁拉住D繩就自己一個係到玩滑翔傘搞到掛住左係棟樹到要call消防救佢落黎
於是佢就覺得拖喼去旅行既人係低級D，backpacker而又做過D痴撚線野甚至旅行果陣試過差D死既人就高級D
想去玩下姐洗唔港咁呀
不過由於佢一開始對我已經好嘴藐藐，加上我D唔服輸既死人性格，又咁岩有D爭D死既經歷就唔覺意咁話左比佢知
心諗屌你呀睇小我呀拿

不過話雖如此，佢都係個好人黎既
知我之前試過單車環島就借左部單車比我踩去Hallstatt，又教我點踩個路線係最輕鬆
於是第二日就黎左個30km輕量環Hallstatt湖之旅

因為想避開D遊客，所以朝早7點幾就開始踩
點知未出門口就遇到最大既阻礙

痴線得十度鬆D，出面仲要落緊毛毛雨

一開始仲踩得好開心
雖然好撚凍，著左兩件外套加兩件衫都凍到鳩縮

踩踩下去到人影都冇個
覺得好似返左九州環島咁，硬係覺得自己踩錯路

跟住好既唔靈醜既靈 真係踩錯路

唔知有冇人睇過我之前去九州單車環島既遊記
我成日都踩到爽得濟而冇睇地圖而憑直覺踩入分叉路
無論係幾揀一我都會揀錯 今次都唔例外
雖然一開始係因為見到一條上斜一條落斜，下意識揀左落斜果條

踩左個半鐘 見唔見到遠方鼻屎咁大粒既屋呀？
係Hallstatt呀

最後用左兩個鐘到達搭船位
毫無意外地，全鳩部都係遊客

im ready im ready

落船之後冇理由帶住部單車周圍走嫁麻
而個host又話唔洗用鎖鎖住部單車，冇人會偷
咁我就好唔放心地泊左部單車係個碼頭邊周圍行

鳩行左去個square

之後就去搵個打卡位
有Google maps既話其實好易搵到，因為個地圖tag左咩柒明信片拍照位置

登櫈！
聽講朝早去會好D，晏晝影既話會背光
但我去果陣個天好陰
..........係唔錯既，但太多人囉

黃雀在後

但其實我覺得有個位仲靚
沿住個湖行有個停車場，行入去就見到呢個景

個人覺得呢到靚D

係我影緊相果陣有兩個澳門呀姨又係到幫對方影相

痴左底

行左一圈硬係會驚住會比人偷單車就好唔放心地起程返去lu
Hallstatt除左呢個打卡位之外仲可以去鹽礦同上座叫five fingers既山
但都係果句，唔想返到去見到部單車冇左就唯有收皮起程返去

沿途既景都好靚

岩岩就係係對面踩過去
好鐘意係D山到見到D雲既影
於是我就係路邊坐左係到望住個景望左半個鐘
仲要又係等我走左先好天

咦毒撚鴨 你一個人呀？我都係喎

回程好輕鬆，全部都係落坡咁濟 正呀喂

返到去係呢個完全冇野做既town到行左陣就返左去hostel攤屍

送多第二朝兩張係railway station影既相
好記得果朝凍到地下D水結左霜

下回去到Slovenia 又開始返擺檔啦
睇完留個名啦 今日都打左好多

試過couchsurfing 留名

行過見到 留下正評

老衲都有少少認同喎 嘻嘻

都係旅個行姐

唱完葡萄成熟時之後個鬼佬有無笑勁你

離開奧地利之前仲去左個叫Klagenfurt既城市
果到最出名既就係呢個噴水池

有個關於佢地既傳說就係以前呢到既居民飽受條龍既困擾，拎住支劍條友就砍死左佢，於是就有呢個雕像噴水池啦
條友個樣好似D發脾氣要打大人既細路

係呢到仲有一個小插曲
我係條街一邊行一邊search緊有乜亞洲野食果陣，迎面有個十幾歲 講緊電話既𡃁仔
點知係佢行到去我隔離無啦啦踏左過黎一步大嗌一聲嚇鳩我
比佢嚇一嚇之後再望一望佢，佢個樣仲好撚得戚咁繼續講電話
我諗大概係講緊岩岩嚇左個傻鳩
跟住我就唔知邊到黎既勇氣向佢喝左句
what the fuck are you doing you fool
可能佢都比我嚇返轉頭向我口upup咁講左幾句就走左
鬧完都有D後悔，好彩佢冇衝黎打鳩我姐

送上最後一張係奧地利影既相

佢靜一靜之後就口疾疾咁講
wo..wow...you have a nice voice
我諗冇掛

成個旅行由Serbia開始，宜家兜左個圈又返返巴爾幹半島，黎到slovenia既首都ljubljana（音 lu bli yan na）
第一日去到就周圍行下先
即使係中歐姐係奧地利同西歐都會有D似，搞到係果到果陣冇乜太大驚喜
反而黎到Slovenia就開始大分別
所以就係咁影相

幾乎每個歐洲城市都會有個square，square到會有個歷史人物既雕像，ljubljana都唔例外
而ljubljana個雕像仲有個濕鳩故事
話說條友好似係個將軍黎既，佢鐘意左個同佢唔門當戶對既女仔，條女好似係歌手定乜，但佢地又冇得結婚
於是係佢地兩個都死左之後，後人為左記念呢兩條友，就係個將軍個雕像既遠方整埋個女條既細雕像，等佢地可以永遠望住對方

因為個故事太濕鳩所以忍唔住影左個全景
但岩岩睇返先發現冇分開咁影佢地.........將就下

咁岩ljubljana又係噴火龍既故鄉，關於佢既故事同係Klagenfurt果隻龍一鳩樣既
咁究竟邊個先係正版噴火龍

聽講青頭仔行過呢條橋，隻龍條尾會狂揈
同埋條橋係歐洲第一條用水泥整既橋
因為奧匈帝國果陣個國王想試下用水泥起
但如果係自己地方起既話又驚唔夠穩會跌死，所以就派人去遠少少係呢到起呢條橋啦
btw ljubljana雖然好細，但old town入面有成7條橋，而且D橋都幾出名
不過我淨係影左一條，仲要係唔完整既添

似唔似花木蘭隻木須

開始周街都係石屎剝落既建築之旅

周街都係graffiti

同埋成個歐洲都係既鎖橋

第二日又去左擺檔啦喂
今次好左D，比起之前大概掙扎少左5分鐘到

經過左頭果玻璃人15分鐘之後
有個剃曬頭髮既女人行左話黎
指住呢張相

呢到係咪西藏黎嫁？
我答佢係既同時都指埋第二張

同佢講呢張都係係西藏影嫁
雖然呢張影得有D柒

然後佢就話我知佢都去過西藏，仲要去左幾次添
外國人入西藏真係好麻煩，又要申請呢樣申請果樣，住宿既限制仲大過港澳台既人
不過最麻煩都係第一次去
之後去既話就因為passport有印就相地對易D
雖然都係麻煩

傾完之後佢就想買走西藏果兩張
但佢睇銀包果陣發現得返D大紙
咁我就叫佢就咁拎返去就得啦
點知佢周圍望下見到佢後面有兩個女人，就同佢地講左幾句
佢地就係銀包到摷左D銀仔比我

：你地睇下呢個亞洲女仔成個乞衣咁，幫幫忙比D銀仔佢啦 （設計對白）

於是佢係果兩個女人走左之後佢都帶走左呢兩張相lu
咁究竟佢地識唔識對方既呢

坐坐下見到有架警車經過泊正係我對面

果下鳩鳩地咁係心入面諗，唔係黎拉我呀麻
點知兩個警察落左車，周圍望左下次後就向住我行過黎
..........仆你個街唔係咁好彩開口中呀
我乜都唔知嫁唔好拉鳩我呀最多我送張相比你囉
佢地一行到黎，其中一個就話
咦搞咩呀你？好少見有China girl係到賣相喎
雖然好想駁鳩佢我唔係蝗，但都係老老實實咁答左佢先啦
講完一輪之後（仲要一直China girl China girl咁叫我 ）佢就話想買D相，但返緊工唔方便，收工再黎搵我
屌你咁似係去搵一樓一D對白既
雖然到到我走果陣條友都冇返黎，但至少唔係拉鳩我呀

呢一部分就有驚無險咁完左
睇完留個名啦
順便再宣傳下
今個星期同下個星期六日既lifemart個市集寄賣下d相
有性趣就去望下啦，今個星期果個係D2 Place

呢到係其中一堆

鬼佬屋大先會買相裝飾
香港就冇呢家野

留名 想喺歐洲寫字busking

又冇乜見過有人係街到寫字

死唔斷氣既遊記又返黎啦

講到擺檔最令我開心既
唔係收都幾多錢，因為好多時候我都唔知d人比幾多
亦都唔係d人讚我既相好靚，因為你知啦 外國人乜鳩都話beautiful awesome 嫁麻
雖然我聽到之後都會偷偷地打左個飛機
而係見到真係有人願意停一停係到吹下水
而且唔單止係我同d路人之間，而係路人同路人之間都係

無論住hostel又好couchsurfing又好甚至擺檔都好
其中一條被問得最多既問題就係what brings your here
就憑住呢條問題，我就同個荷蘭女仔展開激情對話

我覺得佢睇落去更加似個擺檔既人

我既原因就好簡單姐，因為離開愛爾蘭之後一直掙扎緊究竟經波蘭去烏克蘭好定向下行去巴爾幹半島好
一路上認識既人都比左好多意見我，直到其中一條友就話
你睇下鐘意咩天氣囉，秋天巴爾幹半島會暖過烏克蘭既
於是我就毫不猶疑咁揀左前者
點知荷蘭妹聽到我呢個濕鳩原因之後佢即刻好有同感咁話
屌你我都係好驚凍嫁，荷蘭一落雪我就想死
果下真係好想同佢講：少年你太年輕了，香港濕凍世界第一呀
於是我就又開始講下我賣D相既故事啦
呀係，想擺檔既話除左要面皮厚之外
仲要有一顆老野心，我指既係可以重重覆覆咁講同一樣野幾十次都唔會厭
咁岩我就係D咁既人啦
係我地傾到興起既時候，有個踩住單車既男人無啦啦停左係我地面前
up左一大堆我諗係斯洛文尼亞文
我同荷蘭妹都聽到你眼望我眼
當我一邊同個男人講我淨係識講英文，個男人就一邊泊低部單車再比左張野我，再講左幾句野就不帶一片雲彩咁走左

我地望住張野依然係成頭問號
或者佢想講我製造緊垃圾？定係想講我係垃圾
是鳩但啦唔理佢繼續傾計

正當我同佢講到我係荷蘭差D比架打左燈但轉右既車撞果陣
有個女人就行埋黎話：咦，我可唔可以join你地呀？我係荷蘭人黎嫁
咁就梗係歡迎之至啦
佢就話自己雖然係荷蘭出世，但好細個就搬左黎Slovenia，所以宜家淨係識講少少荷蘭文不過已經完全唔識寫
宜家其實想返去荷蘭，但發現要學返荷蘭文對佢黎講有難
所以聽到我地講起荷蘭就想黎r水吹
講講下佢地就開始用荷蘭文對話，而我就慢慢fade out
影左呢張至少對我黎講係好有意義既相

今日打住咁多，聽日繼續
有人睇既話留個名啦

好正呀支持樓主，愈睇令我好掛住自己去旅行嘅日子

我一邊打都一邊好懷念

雖然擺檔黎黎去去都係果D，我又好似講黎講去都係果D
所以開場白果堆野就唔多講啦

呢對德國情侶係德國讀大學果陣識，畢左業做左陣野之後決定黎Slovenia讀master，宜家就襯開學之前黎Ljubljana玩下先
我地其實唔係傾左好耐，只係好簡單咁講下自己背景之後佢地就話約左fd食飯走先
隔左一陣，佢地突然行返返黎比左張紙我同我講
：我地係德國都有玩開couchsurfing，但岩岩黎到呢到就未得閒update個profile住，如果你想既話可以做我地係Slovenia既第一個guest嫁

咁岩佢地住係lake bled附近而我又打算第二日去喎，咁就順理成章地去佢地到住啦

拿，其實成件事就好似將couchsurfing send request既過程搬左去現實生活
仲要見埋個host既真人，知道佢唔係用假相
成件事係咪合理好多呢

第二日去到佢地到擺低野之後我地就一齊去左lake bled
呢個可以話係Slovenia最最最出名既景點
只要比7歐，由ljubljana搭一個鐘鬆D既巴士
就會黎到呢個感覺與世隔絕但極多遊客既地方

呢個係一個係湖中間既教堂，就咁睇因為圍繞住佢既樹有少少融入左個背景，可能唔太驚豔

但當爬上山睇，就J到我出血

媽呀好撚靚

仲可以搭船去間教堂到，但要成十幾歐所以就收左皮

見唔見到有條好長既樓梯？
聽聞條樓梯有99級，當係果到舉行婚禮，個新郎揹住個新娘上去而個新娘又全程唔出聲既話佢地就可以幸福快樂咁生活落去
要個新郎唔出聲就話難姐，不過如果撞正娶個肥婆.............

除左可以係湖邊hea99咁睇風景

仲可以上去個bled castle到睇，不過果到離個教堂太遠，建議是但行個山睇仲好

[有圖] 白滑 自然系 微胖 半祼

有女既地方就有我
好想同你此生影相過

好好睇，忍不住留名

我應該同你差不多時間到salzburg
撞正st rupert’s day好大個市集又有嘉年華有煙花睇
原本都plan左去hallstatt點知airbnb個host話果度太多遊客
嚴重影響當地人生活，叫我地千祈唔好去
仲介紹左st wolfgang, st gilgen比我地
點知真係靚到痴左線又靜

我都有諗過去st wolfgang
但因為想留多d時間係巴爾幹半島就放棄左

除左lake bled之外，我係Slovenia仲去左兩個地方
兩個都正撚到仆街

之前旅行果陣一直都想去cave visit但次次都係冬天先去歐洲，D cave都冇開
宜家終於有機會啦
由ljublijana 去postonjia cave需時大概一個鐘，門票好貴，成25歐但真係好值得去
但因為我去果陣岩岩過左旺季，所以冇shuttle bus係巴士站去個cave，要行上去

不過都係行大概廿分鐘到，輕鬆

買完飛之後就等入場
係正式行個cave tour之前會搭個火車仔入去

好似搭緊D兒童過山車咁
個cave入面有D涼，去果陣最好就著多件外套啦
搭左5分鐘到就落車有guide帶住我地行

去圖

因為入面唔比開閃光燈影相，驚破壞D石
而部iphone又影唔到D乜，於是係咁倚影幾張就收埋左部電話

個cave到有好多呢種朱古力噴泉狀既鐘乳石

雖然影出黎好不怎麼樣，但試想像下比呢D奇形怪狀既石包圍既感覺真係好不得了
雖然除左D石之外仲比一大堆遊客包圍
D鐘乳石100年先會長1cm，仲要1個月前先冧左D落黎

一直行果陣都係到ff緊如果是但一條跌左落黎插中我個頭就仆街鳥
行到最後仲有個魚缸裝住條呢個cave獨有既魚 叫human fish
留意 唔係美人魚果種
係一條睇落去識游水既白色大蚯蚓
但因為呢個品種長時間生活係陰暗既環境，搞到視力完全退化曬咁濟，所以相對地黎講會對光好敏感，所以睇果陣拎手機都唔可以拎出黎
呀係，佢地仲要唔飲唔食都可以生存到好幾年
應該加D呢方面既基因比香港人，咁就可以早多幾年買到樓
全程行左差唔多一個鐘，但其實只係行左個cave既1/10，其餘既部分就係留黎搵下仲有冇D新既品種

本身個cave附近仲有間倚石而建既教堂可以參觀
但都係果樣，淡季冇shuttle bus去，行既話來回要5個鐘，搭的士來回30歐，所以我就收皮去下一個地方

另外一到係我係歐洲其中一個最鐘意既地方Piran

姐係呢個地方

呢到有D格涉，比起Ljubljana其實由威尼斯過去仲快
我本身都諗過既然都係呢個位不如去埋威尼斯啦
但望一望搭船既價錢...........40歐來回
不如我游水去算啦

由於佢咁近意大利，所以聽講D建築風格都好意大利同埋好多意大利人會黎呢到渡假
而且因為佢咁格涉既關係都唔算太多遊客，正合我意
不過個town好細，一日可以行曬兩次
但我留足3日，咁就當渡下假差個電啦

第一日去到已經就急不及待咁上左去city wall到睇日落

望住個咸蛋黃慢慢咁消失係水入面

痴撚線真係靚到絕，半日都冇已經愛上左呢個地方

雖然夜晚條街冇乜人有D不安

第二日日頭就周圍鳩行同瘋狂影相

歐洲國家少不了既square

：好曬

坐係海邊chill住咁吹下水.....可惜我得左手同右手猜包剪揼

或者同D泡玩遊戲

D外國老人家真係好鐘意著情侶裝去旅行，驚走失搵唔返個伴？

行到去個town既盡頭有個人魚石像

最後唔少得既梗係再睇下日落啦

嗚呀我真係形容唔到個日落有幾正

絲打開post個日我就星星左，諗住遲啲睇
點知原來依家都未完
加油

就完嫁啦，下個國家係克羅地亞，寫埋就收皮

留名 絲打一定係好多口水個啲

劉明

是但係街到識個人都吹到成6個鐘水 你話呢

好羡慕你有依個才能

同意, 我覺得同人講野要諗話題好痛苦 利申毒L

真 唔係話單單厚面皮可以做到的

聽人傾得多再傾得多練返黎嫁乍

時間終於黎到遊記既最後一站克羅地亞
但last but not least，我係呢個國家都留左成兩個星期
希望可以係呢兩三日內打完啦

開始之前想講下Croatia既交通
首先，唔好以為去到balkans （係呀唔單止Croatia）所有野都會好平，呢到既交通係貴到難以想像，搭一個鐘車閒閒地都7-8歐
然後，佢既交通一個字 一片混亂
經常大遲到都不在話下
我仲試過係個大站，架巴士入都冇入站就走左
我同個職員講，個職員就一副愛理不理既樣同我講
冇嫁啦，你唯有買過第二張飛嫁啦
我當堂躁到成個癲婆咁大屌鳩個職員，下架又係咁走撚左既話我係咪要無限貨金買車飛
好彩有另一架巴士公司既司機聽到咩事，放水比我免費搭佢架車
仲有就係如果提早買車飛既話係要比應該20%左右手續費，要知道佢本身既車飛已經咁貴，比埋比埋都好撚金

返正題
係Croatia我最想做既兩件事就係
1 去十六湖國家公園
2 下篇講
於是十六湖就成為左我係Croatia既第二站啦
（第一站係個叫rijeka既地方，係2020年既 European Capital of Culture，但呢到悶到仆街所以skip）
要知道十六湖都係一個人滿為患到痴撚線既一個地方，於是我就住左係佢附近既一個叫karlovac既鎮，第二日係朝早6點半搭第一班車出發去十六湖
講起呢個鎮，我覺得全balkans最好飲既啤酒就係黎自呢個地方，叫karlovacko

成個鎮都有佢既廣告

果到都有個靚靚地既湖

仲有好多呢D空宅，可以就咁穿過去去隔黎街

好好彩地我咁岩撞正係淡季，門票原本係300蚊港幣減價到去60蚊

個門票除左包一入去個公園有得搭既穿梭巴士之外仲可以無限次搭公園入面既船

中間就係我將會行既路線

官網有曬7條極詳細既既路線圖，只要係ABCEFHK路線到揀一條，行果陣記住自己係行邊個英文字母就實冇死
我揀左第二長既H路線8.9km，官網話行4-6個鐘（最長果條係上圖最下果條 18.3km，掙扎左好耐行邊條好 ）
但果日天氣麻麻，我又凍到發撚左燒，不過我行果陣都去埋個影相既hidden spot都係行左5個鐘

十六湖故名思義係有16個湖泊，唔同既高高低低既湖會形成D唔同既大大小小既瀑布，但佢既英文名係同呢個數字完全冇關係，係叫plitvice（音plit vi 賒）一開始唔識讀讀左plit vice冇人明

.......都係講少D廢話去圖啦

朝早行果陣都人少少 好舒服

間唔中有個瀑布仔

雖然好似唔知影緊乜鳩咁

最鐘意偷影女女

又或者影下D窿

有陣時抬頭望上去係咁

係個人企係到個位望返落去就係咁

除左呢個好出名既Y形木棧

仲有呢個要爬黎爬去先搵到既影相hidden spot

雖然行行下個天好陰影出黎好唔靚

去到後期12點左右開始好多人

仲要條木棧係好勉強先行到兩個人，通常都係單向行車廢事唔小心跌落水咁柒麻
不過都無阻我睇景既雅興

最後行埋呢條睇落去永無止境既Z形路就完啦

正
繼續留名

第二樣想係克羅地亞做既野就係skydiving
呢樣係我一直以黎都好想做既事，每去一個地方都會search下有冇同幾錢
而Zagreb(克羅地亞首都)已經係最平，淨跳2000港幣有找

係跳既前一日黎到zagreb，個couchsurfing host就話
喂我今晚會同a fd去b fd開既酒吧飲野，join唔join?
因為我諗唔到拒絕既原因就join啦，夜晚返去佢到再一齊出發
諗住既然去飲野，都係搭公共交通工具嫁啦
點知個host帶左我地去停車場......佢揸車
咁我就好奇問下佢啦，你揸車？乜你唔飲咩？
佢話飲 點解唔飲呀？唔比人捉到咪得囉，不過就算比人捉到都唔成問題，呢到有錢就解決到嫁啦
.......好
去到佢個fd間酒吧，係一間係公路隔黎附近乜都冇既irish bar

呀係呢個係a fd，佢好鐘意日本，去左成4-5次
我個host同b fd話如果佢著件浴衣出黎就請佢飲野
點知個on9仔又真係著

去到本身得我地4個飲，但飲飲下b fd又有朋友加入，佢地一開始都好好奇我係乜料，但佢地英文好麻麻
傾傾下就淨係用克羅地亞文傾 直到永遠
好彩有酒係到 至少我就算溝通唔到都生存到4個幾鐘
btw克羅地亞人真係好鐘意敬酒，傾幾句又cheers，全晚飲到天昏地暗
然後就搭住我個host揸既mario賽車返去，btw佢真名都係叫mario
第二日就係去skydiving 既大日子
雖然起身果陣仲有d宿醉 又有d想嘔 仲好似發返燒
但冇奶油唔去嫁麻！

於是轉眼間就到左

呢到就係我準備既地方......仆街會唔會有d簡陋

然後渾渾噩噩咁簽左生死狀
再懞盛盛咁聽個教練教跳果陣大約要點

之後就上左飛機

大佬話唔淆底梗係呃鳩你嫁啦，咁撚高跳落黎喎
而最煎熬永遠係等果段時間
同機有兩條友痴機自己玩，上到去差唔多高果陣望住佢地諗都冇諗咁跳撚左落去
我就唔知點解覺得自己要好似佢地咁洒脫都諗都冇諗咁跳撚左
其實都係比個教練推既姐

而係之前練果陣個教練話跳果陣一定要捉緊條肩帶，到佢比signal先放手
而我就唔知痴撚左邊條筋，一跳落去果陣high得濟放左手
好彩係果0.1秒突然好理智咁諗起
咦 好似唔應該放手喎 就即刻捉返緊

屌你真.以天為被以地為床
一開始會free fall差唔多一分鐘再開降落傘
Free fall果下真係爽到冇人有
但到開左降落傘就開始奶野........仆街好似仲有d酒係個胃到 比條帶束住好想嘔添 好彩忍撚住左
不過好彩全程無驚無險咁完左
由去到到跳完前後一個鐘都冇

...頂唔小心又打太多

如果skydive要拍埋片個d要幾時港紙
Thanks Ching

教練揸機拍片加400幾，比多一倍錢仲有3條友圍住你影

追post追左成晚 好好睇

跳傘

樓主是讀邊間u

都grad左囉 讀邊間都一樣啦

好想知絲打用乜菲林機影

留明， 後生仔果然有guys 去試

Lm 終於live到

Rollei35 靚仔煙盒機

Zagreb呢個名既來源又有個on9既故事
話說以前有個好口渴既將軍咁岩經過個水池，見到有條女係個水池邊就叫佢幫手潷水跟住就愛上左佢
而潷水呢個動作既讀音就同Zagreb好似，於是就變左首都名啦

就係騎住馬個雕像下面個水池，原來冇影到，將就下想像下啦

潛在既電車撚

撞正克羅地亞既獨立日，周街都好多人
仲有d衛兵交接之類既儀式
但我係乜春都睇唔到

考眼力時間，見唔見到中間個窿？我盡左力

多人到

第二日經過果陣又有D唔知咩政府人物黎左，有個大陸女人同佢鳩揮手佢又鳩揮返手

呢個係Zagreb 最地標性既景點

另外仲去左失戀博物館

入面係黎自世界各地既展品同佢既故事，乜人都可以寄過去
每個人都可以寄一樣會勾起佢既傷心回憶但又唔捨得扔既野
雖然係叫失戀博物館，但一D關於親情友情乜柒都得

呢個係入館第一個睇到既故事

而係個博物館附近有個叫lotrscak tower既塔，上面有支砲
每日既中午12點正都會發射一次黎記念唔知乜事件

發射果下大聲到屌左出

再行過隔黎就有景睇

好難食，就只係將千層面既肉醬轉左做芝士

後面果間係克羅地亞最大既教堂，煙雨濛濛成塊畫布咁

要知道一個地方既文化就一定要去下當地既market

上左呢條樓梯就係啦

又或者可以行下公園

估焦都影得咁好
好想跟絲打學野

我諗個個係細個果陣都玩過一個吹可樂樽口既遊戲
而離開Zagreb之後去既一個叫zadar既城市就有一個因為有個藝術家屎忽痕而整出黎既大型吹樽口裝置叫海風琴
聽講係因為佢細個果陣好鐘意聽海浪拍打D石既聲，可能又成日吹樽口，於是就設計左呢樣野幫呢個咁偏僻既地方吸引下遊客帶動經濟
而佢既原理大概係如果有水灌入D管到就會有聲，每條樓梯就有D唔同既音階，就會形成一段美妙既大自然樂章

由Zagreb搭車去Zadar大約要3個鐘，去到巴士站之後仲要行一段路先到個古城

個古城出面就係一個冇乜特別既地方
穿過呢個gate之後

就好似入左tvb廠景咁，D古色古香返曬黎

加多張夜晚影既，其實同其他古城差唔多

仲有個要比錢入既塔同教堂

因為呢到真係一個影相好唔靚既地方
所以我都係專心聽下D風琴聲好過

我係到留左3日，3日活動都係買支啤酒坐到發下呆睇下書，真係好撚柒嘆
雖然對正個太陽曬撚到仆街

錄左片但gif冇聲開心share唔到

話說呢到話曬都係Croatia幾出名下既景點，咁就自然有好多旅遊團啦，以我一日坐係果到4個幾鐘既經驗黎講，9成都係大陸團
當我發發下呆既時候就聽到後面有一陣騷動
就見撚到呢個咁痴鳩線既場景

成排大媽人形蜈蚣咁款趴係到影相
……..你好野

係海風琴隔黎仲有個叫the greeting to the sun既野
夜晚果陣會發光，你係上面跳舞既時候佢就會跟隨你既步伐轉色之類

不過我去果陣維修緊

最後就梗係要影埋個日落啦

不過都係冇piran果個咁靚

聽日或者後日就出埋最後一篇啦

我都係亂鳩咁影交左好多學費

繼續推

絲打今個trip有無影多個五十卷

應該有 d菲林重到呢

淨係買同沖菲林都破產

不要再說了

Zadar去split又要搭3個鐘車
去克羅地亞既話要認住一間叫Croatia bus既巴士公司
千其唔好搭，殘舊之餘仲冇冷氣
搞到焗左係架巴士到3個幾鐘

Split既古城都有個好有趣既故事
個古城原本係個皇宮黎，但因為個皇帝又廢，幫唔到D百姓之餘仲想推行埋D on9政策例如係廢除克羅地亞文
於是D百姓就頂唔撚順推翻左佢，仲係佢既宮殿到又起民宿又開舖頭想落鳩佢面，於是個宮殿就變成宜家咁既面貌啦
拿我冇影射D乜嫁

全歐洲都有既square

出左個宮殿隔黎就係海

上面果part就係僭建既一小部分

呢個就係對抗個垃圾皇帝既人，於是佢就得到全Croatia最大既statue一個

隻腳趾仲大過我隻腳

其實係split冇乜野做，但只係呢個地方既故事吸引左我
入左個宮殿入面參觀，但入面真係乜野都冇，就算偷聽人地既guide既講解都理解唔到所以都係收皮啦

真係淨係就係咁，連description都冇

不過係個old town到行下都幾舒服既

又或者上old town隔黎既一座山仔睇下景

昅下貓又得

昅下女都得

日落就梗係唔少得啦

晚餐，雖然個樣好似D剩飯剩菜，但真係幾好食

出住一篇先，聽日真係最後啦
留個名啦

轉頭出

除左old town之外，split既藍洞都好出名，好似係咩世界三大藍洞之一
而且好多黎split既人都會去附近既島，話曬croatia大大話話都有成千幾個島
不過我決定join個去藍洞既tour順便去幾個島就算，因為開始對呢到既建築有d審美疲勞

上船，為左就入藍洞既時間搞到要7點集合，但見個天咁陰好撚不安

個tour包左去5個島，但其實得Hvar呢個島先算係靚同有d野睇
其他都有種孤島feel，仲要其中一個係成個島得一個人係果到住
所以我諗載埋我地「參觀」果個島係為左要我地消費令到佢唔好餓死？

Hvar，得呢到可以上下山睇下景

比D想像力，將呢到D磚變成白色，門同樓梯變成藍色你就會瞬間轉移左去希臘

呢個就係得一個人住既孤島

入藍洞好講天時地利，如果咁岩撞正天氣唔好，潮漲既話就入唔到去
而我就永遠都係被選中既細路，明明去既前一日同之後果日都大晴天
偏偏去果日就陰天少雨

望門輕嘆，係我成個tour最想去既地方啊

不過個guide都帶左我地去第二D洞到睇
入到去見到船尾盞燈咁岩係藍色

跟住個鳩個都影低話gonna show my friends this is the blue cave
........唔係可以點姐
btw個guide係由一個島去另一個島果陣都會介紹下，但因為太大風係一個字都聽唔到既

話說架船係二人位，咁岩全船除左我同一個佬之外全部都係情侶
因為島與島之間既移動都要成半個幾鐘，見其他人都好開心咁吹水我就唯有都R下水吹啦
係某個島等緊齊人開船果陣，坐我地前面對情侶又傾埋一份
然後得知個佬係美國人，仲要係軍人，仲要離左婚冇耐旅行散下心
當我地幾個各自講緊自己既背景果陣有對情侶就返左黎
條女一上到船就大嗌 i got proposed!!!!
姐係佢地因為係個島上面因為求婚而遲到
當船既前半部分既女都好興奮咁睇緊隻結婚戒指，我地就面面相覷咁心諗岩岩先講完離婚既話題
點知同我地傾計果條仔就係呢個時候追問個佬話你地點解離婚既？你地有冇生仔呀？之類既問題
搞到個佬都好尷尬咁迴避話，可能要飲左兩杯先講到咁detail
跟住就唔知點解好順理成章咁約左夜晚去飲野

返去split之後我地就交換左電話，約好某個時間係個square到等

見唔見到前面有個好細個發光既窿？

行入去就有個好似羅湖商業城既購物街
仲要唔知點解D燈要係綠色

因為Croatia既bar有個不明文規定就係一定會收貴外地人三倍，所以我地寧願就咁買酒係出面飲
然後我地就買左酒返個square到一邊吹水一邊飲

見唔見到黑色果撻野？
咁岩個square隔黎間餐廳有live band係會係間餐廳門口到唱歌，真係好撚正
雖然我地係咁唔小心講野講到太大聲比其他人殊
其實都唔係幾記得果晚傾左D乜，淨係記得係咁飲完又買買完就飲
同埋瘋狂去D要收錢既公廁
傾到晏到連間公廁都收左皮但我地因為太急就闖左去是但一間酒吧扮客人走去廁所
本身個老闆都唔比我地去，但佢見我地個樣急到就瀨就放過我地
最後我地由7點半不間斷咁傾計飲酒去到1點幾先返hostel

以擺檔開始就以擺檔完結啦
於是時間就返返去係首都Zagreb

我覺得越去到呢D比較窮既國家
D人對擺檔D類野就越冇興趣，又或者可能佢地係純粹唔鐘意我
當我已經變到好自在咁坐，坐左差唔多廿分鐘，連一個黎昅既人都冇都幾灰鳩
呢個時候就有個婆婆黎拯救左我
同佢講完一輪開場白之後佢就問我邊到人
當佢聽到我既答案佢就用好慢既語速又略帶興奮咁同我講
我係主權移交之前有去過香港教左十幾年書呀！！
係雨革果陣都有突登飛返去支持，宜家香港比大陸搞成點呀？我去果陣已經同教書果陣差好遠啦，以前既香港真係好靚
聽到佢咁講就即刻把握機會同佢update返香港宜家點，佢越聽越皺眉頭同係咁好可惜咁嘆氣
最後佢買左張相，同我講左句加油就走左lu

唔知佢係叫我賣相加油定係叫我返到香港生存果陣加油呢

Zagreb都算係一個熱門既旅遊團地方，所以除左大陸人之外，都有好多韓國團去
有一團韓國團經過，其中一個呀姨就停低係到睇我D相，問我邊到黎
可能佢覺得大家都係亞洲人好有親切感啦，佢一直想用韓文同我傾計但我又一直同佢講我唔識韓文
直到有條友，應該係個導遊就行左過黎幫我地做翻譯
個呀姨聽到我講完一大輪之後佢就話要買相，然後係個信封入面拎左兩張10歐（姐係成200蚊港幣）出黎比我，我真係當堂呆左以為自己認錯貨幣
我諗連個導遊都嚇親，佢同個呀姨up左幾句，大概係話做乜比咁多呢條友
然後我就隊返10歐比個呀姨同佢講10歐已經好夠，但佢都係堅持要比我叫我要保重身體
究竟我睇落去有幾似乞衣
any肥 屌我真係好撚感動

最後佢帶住呢三張相走左lu

每次擺檔久唔久都會有D岩岩係附近busking完或者彈完結他既人經過
但停低睇既人都係得呢一個

佢就真係勁啦，由巴西開始淨係用佢賣藝得黎既錢去旅行，對比起我呢D小薯真係不知所謂
佢都好好人咁同我share下係balkans D城市邊D位擺檔最好，又同我講係某D city擺既話會有警察黎嚇鳩你但可以唔洗理佢
不過好彩之後冇發生過D咁既事

傾到咁上下，佢準備走果陣我就叫佢拎張相紀念啦
佢本身都話唔好，咁我就叫佢用一首歌換一張相
deal!不過今次好專心咁聽佢唱冇影到相lu

無聊r緊腳趾果陣有個爺爺帶住個細路經過，個細路就離遠望含住手指咁住我呆曬咁，叫極都唔走

擺完檔走果陣又見到佢地，同個爺爺講左兩句就問可唔可以影佢地張相
個細路就怕怕醜醜咁

個遊記就到此為止啦
多謝睇到黎呢到既你地
我仲以為會爛尾添
有咩關於巴爾幹半島既野都可以係到問
就咁啦

去split無上鐘樓?
坐出去個塔邊到睇個景好正嫁

冇呀 封左

咁撚慘
上到去同你平面咁睇爭好遠

好波 無爛尾

去左隔黎座山當上左

睇晒你成個遊記
真心好佩服
自己都係影開相
但自問冇咁既勇氣去唔同地家一路旅行一路賣相
一定會成為你人生入面好好既回憶
多謝你分享左咁多呀

笑左 樓主影炮個張gif睇到好有動感

呢段回憶真係好正
本身都冇勇氣，但抱住唔做實會後悔既心態就做左
Btw你個日本怪談post我由post1開始已經有追，出密d啦